在 O
喜 B_Time
庆 I_Time
时 I_Time
刻 I_Time
， O
开 O
启 O
冒 O
泡 O
汽 B_Thing
酒 I_Thing
， O
顿 B_Time
时 I_Time
让 O
气 O
氛 O
欢 O
快 O
到 O
巅 O
峰 O
。 O

西 B_Person
方 I_Person
人 I_Person
的 O
葡 B_Thing
萄 I_Thing
酒 I_Thing
与 O
中 B_Person
国 I_Person
人 I_Person
的 O
茶 B_Thing
一 O
样 O
， O
是 O
生 O
活 O
中 O
的 O
常 B_Person
用 I_Person
品 I_Person
， O
然 O
后 O
升 O
格 O
到 O
文 O
化 O
层 O
面 O
。 O

如 O
今 O
欧 B_Location
洲 I_Location
的 O
葡 B_Thing
萄 I_Thing
酒 I_Thing
占 O
世 O
界 O
总 O
产 O
量 O
的 O
百 B_Metric
分 I_Metric
之 I_Metric
八 I_Metric
十 I_Metric
以 I_Metric
上 I_Metric
， O
也 O
是 O
人 B_Person
均 O
消 O
费 O
葡 B_Thing
萄 I_Thing
酒 I_Thing
最 O
多 O
的 O
洲 O
。 O

这 O
和 O
中 B_Location
国 I_Location
南 I_Location
方 I_Location
高 O
山 O
产 O
的 O
大 B_Thing
红 I_Thing
袍 I_Thing
、 O
铁 B_Location
观 I_Location
音 I_Location
同 O
一 O
个 O
道 O
理 O
。 O

酒 B_Thing
庄 I_Thing
基 O
本 O
上 O
是 O
家 B_Organization
族 I_Organization
企 I_Organization
业 I_Organization
， O
大 B_Location
香 I_Location
槟 I_Location
地 I_Location
区 I_Location
， O
就 O
有 O
一 B_Metric
万 I_Metric
五 I_Metric
千 I_Metric
多 I_Metric
家 I_Metric
酒 B_Thing
庄 I_Thing
。 O

当 O
解 O
决 O
了 O
温 O
饱 O
之 O
后 O
， O
大 B_Person
多 I_Person
数 I_Person
人 I_Person
就 O
会 O
去 O
追 O
求 O
具 O
有 O
个 B_Person
人 I_Person
喜 O
好 O
的 O
生 O
活 O
情 O
调 O
， O
好 O
那 O
么 O
一 O
口 O
， O
那 O
不 O
是 O
错 O
。 O

只 O
是 O
当 O
一 O
种 O
爱 O
好 O
乱 O
了 O
主 O
次 O
， O
没 O
了 O
节 O
制 O
， O
量 O
变 O
引 O
起 O
质 O
变 O
， O
才 O
成 O
了 O
罪 O
恶 O
。 O

这 O
就 O
是 O
所 O
谓 O
真 O
理 O
与 O
谬 O
误 O
仅 O
一 O
步 O
之 O
遥 O
的 O
道 O
理 O
。 O

条 O
件 O
不 O
允 O
许 O
的 O
情 O
况 O
下 O
， O
肚 B_Thing
子 I_Thing
填 O
不 O
饱 O
， O
还 O
穷 O
讲 O
究 O
， O
或 O
竟 O
把 O
享 O
乐 O
当 O
职 O
业 O
， O
那 O
闲 O
情 O
逸 O
致 O
就 O
变 O
成 O
了 O
不 O
可 O
原 O
谅 O
的 O
丑 O
事 O
。 O

当 O
漫 O
天 O
遍 O
野 O
的 O
坚 B_Thing
冰 I_Thing
在 O
高 B_Location
纬 I_Location
度 I_Location
海 I_Location
域 I_Location
开 O
始 O
化 O
整 O
为 O
零 O
的 O
时 B_Time
节 I_Time
， O
那 O
些 O
顽 O
强 O
盘 O
踞 O
在 O
粗 O
壮 O
的 O
锚 B_Thing
链 I_Thing
和 O
高 O
高 O
的 O
桅 B_Thing
杆 I_Thing
之 B_Location
上 I_Location
， O
还 O
有 O
雷 B_Thing
达 I_Thing
架 I_Thing
、 O
舱 B_Thing
盖 I_Thing
、 O
吊 B_Thing
杆 I_Thing
的 O
吊 B_Thing
臂 I_Thing
、 O
水 O
密 O
门 O
边 B_Location
缘 I_Location
的 O
冰 B_Thing
溜 I_Thing
子 I_Thing
便 O
再 O
也 O
撑 O
不 O
住 O
了 O
。 O

它 B_Thing
们 I_Thing
一 O
会 O
儿 O
“ O
嗤 O
啦 O
” O
一 O
声 O
， O
一 O
会 O
儿 O
“ O
吱 O
溜 O
” O
一 O
下 O
， O
怪 O
可 O
惜 O
的 O
， O
一 B_Metric
眨 I_Metric
眼 I_Metric
工 I_Metric
夫 I_Metric
， O
把 O
个 O
原 O
本 O
晶 O
莹 O
剔 O
透 O
的 O
身 B_Thing
子 B_Metric
在 O
那 O
宽 O
阔 O
的 O
甲 B_Thing
板 I_Thing
跌 O
落 O
成 O
七 O
零 O
八 O
落 O
的 O
冰 B_Thing
凌 I_Thing
花 I_Thing
儿 I_Thing
碎 I_Thing
片 I_Thing
。 O

在 O
阳 B_Thing
光 I_Thing
的 O
照 O
耀 O
下 O
， O
那 O
些 O
绚 O
烂 O
如 O
万 B_Thing
花 I_Thing
筒 I_Thing
般 O
的 O
冰 B_Thing
凌 I_Thing
花 I_Thing
萼 O
渐 O
次 O
消 O
瘦 O
。 O

继 O
而 O
， O
娇 O
小 O
玲 O
珑 O
的 O
身 B_Thing
形 I_Thing
逐 O
一 O
浓 O
缩 O
成 O
细 O
微 O
的 O
冰 B_Thing
粒 I_Thing
儿 I_Thing
。 O

最 B_Time
后 I_Time
， O
不 O
动 O
声 O
色 O
地 O
化 O
成 O
数 O
道 O
清 B_Thing
泉 I_Thing
， O
从 O
四 B_Location
面 I_Location
八 I_Location
方 I_Location
， O
沿 O
着 O
高 O
高 O
的 O
船 B_Location
楼 I_Location
甲 I_Location
板 I_Location
， O
锚 B_Location
机 I_Location
底 I_Location
座 I_Location
的 I_Location
格 I_Location
栅 I_Location
板 I_Location
下 I_Location
方 I_Location
、 O
主 B_Location
甲 I_Location
板 I_Location
的 I_Location
桅 I_Location
房 I_Location
门 I_Location
前 I_Location
和 O
货 B_Location
舱 I_Location
舱 I_Location
口 I_Location
的 I_Location
间 I_Location
隙 I_Location
处 I_Location
， O
由 O
高 O
向 O
低 O
， O
由 O
前 O
往 O
后 O
， O
直 O
奔 O
油 B_Thing
漆 I_Thing
铮 O
亮 O
的 O
主 B_Location
甲 I_Location
板 I_Location
边 I_Location
缘 I_Location
， O
流 O
动 O
而 O
去 O
。 O

那 B_Location
里 I_Location
， O
分 O
布 O
着 O
错 O
落 O
有 O
致 O
的 O
泄 B_Thing
水 I_Thing
孔 I_Thing
。 O

那 O
纷 O
至 O
沓 O
来 O
的 O
冰 B_Thing
泉 I_Thing
， O
循 O
规 O
蹈 O
矩 O
的 O
， O
便 O
顺 O
着 O
那 O
泄 B_Thing
水 I_Thing
孔 I_Thing
流 O
淌 O
入 O
海 B_Location
; O
紧 O
随 O
其 O
后 O
行 O
色 O
匆 O
匆 O
实 O
在 O
是 O
吃 O
不 O
住 O
甲 B_Thing
板 I_Thing
斜 I_Thing
坡 I_Thing
劲 O
儿 O
的 O
， O
便 O
绕 O
过 O
泄 B_Location
水 I_Location
孔 I_Location
处 I_Location
嘶 O
啦 O
啦 O
作 O
响 O
的 O
旋 B_Thing
涡 I_Thing
， O
浩 O
浩 O
荡 O
荡 O
， O
径 O
直 O
飞 O
流 O
入 O
海 B_Thing
， O
在 O
三 B_Metric
五 I_Metric
米 I_Metric
高 O
度 O
不 O
等 O
的 O
船 B_Thing
壳 I_Thing
舷 B_Location
墙 I_Location
处 I_Location
， O
绘 O
成 O
一 O
幅 O
动 O
感 O
十 O
足 O
的 O
水 B_Thing
帘 I_Thing
瀑 I_Thing
布 I_Thing
图 I_Thing
。 O

这 O
是 O
一 O
道 O
只 O
有 O
海 B_Person
员 I_Person
才 O
会 O
有 O
资 O
格 O
享 O
受 O
的 O
视 O
觉 O
飨 O
宴 O
。 O

然 O
而 O
， O
即 O
便 O
是 O
这 O
样 O
一 O
道 O
曼 O
妙 O
的 O
视 O
觉 O
飨 O
宴 O
， O
平 B_Time
日 I_Time
里 I_Time
大 O
大 O
咧 O
咧 O
惯 O
了 O
的 O
粗 B_Person
犷 I_Person
海 I_Person
员 I_Person
们 I_Person
是 O
不 O
大 O
会 O
留 O
意 O
或 O
理 O
会 O
这 O
宛 O
若 O
扬 B_Location
州 I_Location
琼 B_Thing
花 I_Thing
昙 I_Thing
花 I_Thing
一 O
现 O
般 O
的 O
物 O
理 O
景 O
象 O
的 O
。 O

这 O
么 O
说 O
， O
绝 O
非 O
海 B_Person
员 I_Person
眼 B_Thing
高 O
手 B_Thing
低 O
， O
而 O
是 O
看 O
惯 O
天 O
下 O
美 B_Thing
景 I_Thing
阅 O
遍 O
人 O
间 O
万 O
象 O
的 O
他 B_Person
们 I_Person
， O
审 O
美 O
观 O
往 O
往 O
出 O
奇 O
地 O
苛 O
刻 O
， O
超 O
乎 O
常 B_Person
人 I_Person
的 O
挑 O
剔 O
， O
以 O
至 O
于 O
近 O
乎 O
吝 O
啬 O
了 O
他 B_Person
们 I_Person
对 O
“ O
奇 O
观 O
” O
的 O
回 O
头 O
率 O
。 O

在 O
他 B_Person
们 I_Person
的 O
眼 O
里 O
， O
这 O
种 O
原 O
本 O
来 O
自 O
浩 O
浩 O
天 O
宇 O
的 O
冰 B_Thing
雪 I_Thing
， O
在 O
季 O
节 O
轮 O
换 O
的 O
作 O
用 O
下 O
做 O
此 O
重 O
返 O
大 B_Location
海 I_Location
的 O
回 O
归 O
， O
与 O
那 O
高 O
悬 O
百 B_Metric
丈 I_Metric
的 O
海 O
上 O
龙 B_Thing
卷 I_Thing
风 I_Thing
、 O
美 O
轮 O
美 O
奂 O
的 O
海 B_Thing
市 I_Thing
蜃 I_Thing
楼 I_Thing
， O
还 O
有 O
那 O
巨 O
无 O
霸 O
梅 B_Thing
尔 I_Thing
维 I_Thing
尔 I_Thing
白 I_Thing
鲸 I_Thing
决 O
斗 O
海 B_Location
上 I_Location
庞 B_Thing
然 I_Thing
大 I_Thing
物 I_Thing
巨 I_Thing
齿 I_Thing
鲨 I_Thing
鱼 I_Thing
的 O
激 O
烈 O
场 O
景 O
比 O
起 O
来 O
， O
似 O
乎 O
要 O
逊 O
色 O
些 O
许 O
。 O

可 O
是 O
， O
这 O
冰 B_Thing
凌 B_Location
花 I_Location
萼 I_Location
“ O
质 O
本 O
洁 O
来 O
还 O
洁 O
去 O
， O
强 O
于 O
污 O
浊 O
陷 O
渠 B_Location
沟 I_Location
” O
的 O
消 O
融 O
， O
毕 O
竟 O
是 O
一 O
道 O
景 O
致 O
， O
一 O
种 O
旖 O
旎 O
， O
一 O
种 O
感 O
动 O
， O
一 O
种 O
春 O
日 O
来 O
临 O
的 O
躁 O
动 O
。 O

如 O
若 O
换 O
一 O
个 O
地 B_Location
方 I_Location
， O
这 O
绝 O
美 O
的 O
水 B_Thing
帘 I_Thing
瀑 I_Thing
布 I_Thing
便 O
是 O
一 O
曲 O
弥 O
漫 O
于 O
云 B_Location
端 I_Location
山 I_Location
崖 I_Location
、 O
岭 B_Location
南 I_Location
塞 I_Location
北 I_Location
、 O
山 B_Location
野 I_Location
院 I_Location
落 I_Location
的 O
动 O
听 O
的 O
歌 O
谣 O
; O
便 O
是 O
麦 B_Thing
苗 I_Thing
拔 O
节 B_Thing
、 O
杨 B_Thing
柳 I_Thing
抽 O
枝 B_Thing
、 O
油 B_Thing
菜 I_Thing
花 I_Thing
儿 I_Thing
吐 O
蕊 B_Thing
的 O
甘 B_Thing
露 I_Thing
滋 O
润 O
; O
便 O
是 O
那 O
潺 O
潺 O
溪 B_Location
流 I_Location
边 I_Location
挽 O
起 O
袖 B_Thing
子 I_Thing
， O
卷 O
起 O
裤 B_Thing
腿 I_Thing
， O
浣 O
衣 O
村 B_Person
姑 I_Person
脸 B_Location
上 I_Location
甜 O
美 O
可 O
人 B_Person
的 O
笑 O
靥 O
。 O

这 O
可 O
是 O
春 B_Thing
姑 I_Thing
娘 I_Thing
造 O
访 O
的 O
气 O
息 O
呀 O
! O
微 B_Thing
风 I_Thing
起 O
处 O
， O
仪 O
表 O
堂 O
堂 O
的 O
海 B_Thing
鸥 I_Thing
开 O
始 O
忙 O
碌 O
起 O
来 O
。 O

这 O
一 O
群 O
因 O
大 B_Thing
海 I_Thing
而 O
生 O
的 O
白 B_Thing
色 I_Thing
精 I_Thing
灵 I_Thing
， O
扑 O
棱 O
起 O
天 O
使 O
般 O
的 O
羽 B_Thing
翼 I_Thing
， O
开 O
始 O
丈 O
量 O
起 O
蓝 B_Thing
天 I_Thing
的 O
高 O
度 O
和 O
彩 B_Thing
云 I_Thing
的 O
厚 O
度 O
来 O
。 O

那 O
翅 B_Location
膀 I_Location
上 I_Location
的 O
空 O
心 O
羽 B_Thing
毛 I_Thing
管 O
便 O
是 O
它 B_Thing
们 I_Thing
与 O
生 O
俱 O
来 O
的 O
气 O
压 O
表 O
。 O

它 B_Thing
们 I_Thing
忽 O
闪 O
着 O
红 O
色 O
眼 B_Thing
圈 I_Thing
做 O
映 O
衬 O
的 O
清 O
澈 O
眼 B_Thing
球 I_Thing
， O
开 O
始 O
检 O
测 O
海 B_Thing
水 I_Thing
的 O
透 O
明 O
度 O
。 O

潇 O
洒 O
的 O
身 B_Thing
影 I_Thing
时 O
而 O
贴 O
着 O
海 B_Thing
面 I_Thing
迂 O
回 O
， O
时 O
而 O
越 O
过 O
桅 B_Thing
杆 I_Thing
翱 O
翔 O
。 O

瀑 B_Thing
布 I_Thing
激 O
流 O
与 O
海 B_Thing
面 I_Thing
撞 O
击 O
处 O
， O
是 O
它 B_Thing
们 I_Thing
脚 I_Thing
尖 I_Thing
的 O
橘 B_Thing
红 I_Thing
和 O
飞 B_Thing
沫 I_Thing
的 O
洁 O
白 O
舞 O
动 O
起 O
来 O
的 O
浪 O
上 O
芭 O
蕾 O
。 O

这 O
一 O
群 O
报 O
春 O
的 O
使 B_Thing
者 I_Thing
， O
要 O
用 O
灵 O
敏 O
的 O
红 B_Thing
嘴 I_Thing
唇 I_Thing
检 O
测 O
出 O
海 B_Thing
水 I_Thing
的 O
比 O
重 O
盐 B_Thing
份 O
。 O

它 B_Thing
们 I_Thing
叽 O
叽 O
喳 O
喳 O
、 O
喋 O
喋 O
不 O
休 O
， O
要 O
讨 O
论 O
出 O
一 O
个 O
结 O
果 O
来 O
， O
把 O
这 O
一 O
连 O
串 O
的 O
数 O
字 O
去 O
向 O
它 B_Thing
们 I_Thing
的 O
海 B_Thing
员 I_Thing
伙 I_Thing
伴 I_Thing
做 O
汇 O
报 O
， O
为 O
大 B_Thing
海 I_Thing
航 O
行 O
提 O
供 O
可 O
靠 O
的 O
气 O
象 O
信 O
息 O
。 O

是 O
的 O
， O
波 B_Thing
光 I_Thing
粼 O
粼 O
的 O
海 B_Location
面 I_Location
因 O
为 O
有 O
了 O
海 B_Thing
鸥 I_Thing
， O
才 O
有 O
了 O
生 O
趣 O
、 O
动 O
感 O
， O
才 O
有 O
了 O
这 O
春 B_Time
天 I_Time
浓 O
浓 O
的 O
暖 O
意 O
。 O

船 B_Location
尾 I_Location
的 O
旗 B_Thing
帜 I_Thing
升 O
起 O
来 O
了 O
， O
藏 O
在 O
深 B_Location
水 I_Location
里 I_Location
的 O
螺 B_Thing
旋 I_Thing
桨 I_Thing
缓 O
缓 O
旋 O
动 O
起 O
来 O
了 O
， O
驾 B_Location
驶 I_Location
台 I_Location
后 I_Location
面 I_Location
的 O
烟 B_Thing
囱 I_Thing
泛 O
起 O
了 O
袅 O
袅 O
青 B_Thing
烟 I_Thing
。 O

轮 B_Person
机 I_Person
长 I_Person
钻 O
进 O
了 O
机 B_Location
舱 I_Location
， O
老 B_Person
船 I_Person
长 I_Person
来 O
到 O
了 O
驾 B_Location
驶 I_Location
台 B_Person
， O
他 B_Person
举 O
起 O
望 B_Thing
远 I_Thing
镜 I_Thing
， O
神 O
情 O
专 O
注 O
遥 O
望 O
远 B_Location
方 I_Location
， O
左 B_Thing
手 I_Thing
握 O
着 O
对 B_Thing
讲 I_Thing
机 I_Thing
， O
口 B_Thing
中 O
咕 O
哝 O
着 O
什 O
么 O
。 O

旋 O
即 O
， O
一 O
群 O
生 O
龙 B_Thing
活 O
虎 O
的 O
年 O
轻 O
水 B_Person
手 I_Person
奔 O
走 O
在 O
甲 B_Location
板 I_Location
上 O
， O
那 O
是 O
他 B_Person
们 I_Person
听 O
到 O
了 O
船 B_Person
长 I_Person
的 O
号 O
令 O
。 O

他 B_Person
们 I_Person
卸 O
去 O
了 O
臃 O
肿 O
的 O
棉 B_Thing
袄 I_Thing
， O
身 B_Thing
子 I_Thing
轻 O
盈 O
， O
朝 O
各 O
自 O
的 O
岗 O
位 O
猛 O
跑 O
。 O

“ O
雁 B_Thing
南 O
飞 O
， O
雁 B_Thing
南 O
飞 O
， O
雁 B_Thing
叫 O
声 O
声 O
心 O
欲 O
碎 O
。 O

不 O
等 O
今 O
日 O
去 O
， O
已 O
盼 O
春 O
来 O
归 O
… O
… O
” O
不 O
知 O
是 O
谁 B_Person
哼 O
起 O
了 O
婉 O
转 O
低 O
回 O
的 O
口 B_Thing
哨 I_Thing
。 O

绞 B_Thing
缆 I_Thing
机 I_Thing
欢 O
鸣 O
起 O
来 O
。 O

一 O
转 O
眼 O
， O
碗 O
口 O
粗 O
的 O
缆 B_Thing
绳 I_Thing
在 O
甲 B_Location
板 I_Location
排 O
成 O
了 O
S O
形 O
。 O

水 B_Thing
手 I_Thing
江 B_Person
涛 I_Person
把 O
缆 B_Thing
绳 I_Thing
头 I_Thing
杵 O
在 O
那 B_Location
S I_Location
形 I_Location
缆 I_Location
绳 B_Thing
当 I_Thing
间 I_Thing
， O
手 B_Thing
一 O
扬 O
： O
“ O
嗨 O
， O
哥 B_Person
们 I_Person
儿 I_Person
， O
这 O
像 O
不 O
像 O
二 B_Thing
龙 I_Thing
戏 I_Thing
珠 I_Thing
? O
” O
“ O
像 O
， O
像 O
极 O
了 O
。 O

哎 O
， O
江 B_Person
涛 I_Person
， O
龙 B_Time
年 I_Time
到 O
了 O
， O
这 O
趟 O
公 O
休 O
， O
还 O
不 O
赶 O
紧 O
把 O
你 B_Person
那 O
个 O
浙 B_Location
江 I_Location
富 B_Person
婆 I_Person
的 O
女 B_Person
儿 I_Person
拿 O
下 O
， O
早 O
早 O
生 O
出 O
一 O
个 O
龙 B_Person
子 I_Person
来 O
? O
” O
“ O
丈 B_Person
母 I_Person
娘 I_Person
不 O
点 O
头 O
， O
我 B_Person
能 O
有 O
啥 O
办 O
法 O
。 O

” O
“ O
嘿 O
， O
死 O
脑 O
筋 O
。 O

你 B_Person
先 O
攻 O
破 O
她 B_Person
女 I_Person
儿 I_Person
的 O
堡 B_Thing
垒 I_Thing
呗 O
。 O

噢 O
， O
她 B_Person
女 I_Person
儿 I_Person
都 O
跟 O
定 O
你 B_Person
了 O
， O
还 O
怕 O
丈 B_Person
母 I_Person
娘 I_Person
摇 O
头 O
不 O
成 O
? O
” O
“ O
我 B_Person
那 O
个 O
丈 B_Person
母 I_Person
娘 I_Person
啊 O
， O
非 O
要 O
我 B_Person
下 O
船 B_Thing
离 O
开 O
咱 B_Person
这 O
行 O
当 O
不 O
可 O
。 O

要 O
我 B_Person
继 O
承 O
她 B_Person
们 I_Person
家 B_Location
生 O
产 O
拨 B_Thing
浪 I_Thing
鼓 I_Thing
的 O
白 O
万 O
家 O
业 O
。 O

否 O
则 O
免 O
谈 O
。 O

” O
“ O
你 B_Person
咋 O
想 O
的 O
? O
” O
“ O
一 O
个 O
男 B_Person
人 I_Person
， O
就 O
得 O
有 O
远 O
大 O
志 O
向 O
。 O

我 B_Person
的 O
梦 O
， O
在 O
大 B_Location
海 I_Location
。 O

天 O
降 O
大 O
任 O
于 O
斯 B_Person
人 I_Person
， O
我 B_Person
要 O
当 O
船 B_Person
长 I_Person
。 O

” O
“ O
那 O
， O
你 B_Person
女 I_Person
朋 I_Person
友 I_Person
咋 O
想 O
的 O
? O
” O
“ O
她 B_Person
愿 O
意 O
。 O

别 O
总 O
说 O
我 B_Person
， O
那 O
你 B_Person
呢 O
， O
木 B_Person
匠 I_Person
。 O

你 B_Person
都 O
跑 O
七 B_Metric
个 I_Metric
月 I_Metric
了 O
， O
为 O
啥 O
不 O
报 O
公 O
休 O
? O
” O
“ O
我 B_Person
呀 O
， O
女 B_Person
儿 I_Person
今 B_Time
年 I_Time
高 O
考 O
， O
老 B_Person
娘 I_Person
常 B_Time
年 I_Time
卧 O
床 B_Location
， O
我 B_Person
要 O
拼 O
命 O
攒 O
孩 B_Person
子 I_Person
的 O
学 O
费 O
! O
” O
船 B_Thing
头 I_Thing
驶 O
向 O
了 O
通 O
往 O
港 B_Location
区 I_Location
码 I_Location
头 I_Location
的 O
航 B_Location
道 I_Location
， O
鸥 B_Thing
鸟 I_Thing
留 O
在 O
原 B_Location
处 I_Location
觅 O
食 O
、 O
嬉 O
闹 O
， O
球 O
鼻 O
犁 O
开 O
了 O
千 O
重 O
万 O
重 O
的 O
浪 B_Thing
花 I_Thing
。 O

哦 O
， O
这 O
个 O
仪 O
态 O
万 O
千 O
生 O
气 O
盎 O
然 O
的 O
龙 B_Thing
年 I_Thing
春 I_Thing
天 I_Thing
， O
写 O
在 O
年 O
轻 O
的 O
水 B_Person
手 I_Person
归 O
心 O
似 O
箭 O
的 O
行 B_Location
囊 I_Location
里 I_Location
， O
写 O
在 O
年 O
轻 O
女 B_Person
郎 I_Person
等 O
候 O
男 B_Person
友 I_Person
归 O
来 O
的 O
美 O
目 O
流 O
盼 O
里 O
， O
写 O
在 O
沐 O
浴 O
阳 B_Thing
光 I_Thing
万 O
丈 O
的 O
巨 B_Location
轮 I_Location
上 I_Location
下 I_Location
， O
写 O
在 O
甲 B_Location
板 I_Location
通 I_Location
风 I_Location
筒 I_Location
一 I_Location
隅 I_Location
最 O
后 O
一 O
撮 O
冰 B_Location
雪 I_Location
里 I_Location
， O
写 O
在 O
猎 O
猎 O
飘 O
扬 O
的 O
红 B_Location
旗 I_Location
一 I_Location
角 I_Location
， O
写 O
在 O
习 O
习 O
的 O
软 B_Location
风 I_Location
里 I_Location
， O
写 O
在 O
沁 O
人 O
心 O
脾 O
的 O
空 B_Location
气 I_Location
里 I_Location
， O
写 O
在 O
老 B_Person
船 I_Person
长 I_Person
那 O
张 O
布 O
满 O
海 O
沟 O
似 O
的 O
皱 O
纹 O
的 O
脸 B_Location
盘 I_Location
上 I_Location
。 O

无 O
论 O
家 B_Location
乡 I_Location
的 I_Location
井 I_Location
里 I_Location
流 O
淌 O
出 O
来 O
的 O
水 B_Thing
多 O
么 O
甜 O
美 O
甘 O
醇 O
， O
挑 O
水 B_Thing
仍 O
是 O
一 O
项 O
辛 O
苦 O
的 O
劳 O
作 O
。 O

一 O
口 O
井 B_Thing
的 O
历 O
史 O
， O
就 O
是 O
一 O
部 O
乡 B_Person
民 I_Person
生 O
活 O
史 O
。 O

农 B_Person
人 I_Person
白 B_Time
天 I_Time
在 O
田 B_Location
野 I_Location
里 I_Location
挥 O
汗 B_Thing
苦 O
干 O
， O
到 O
了 O
傍 B_Time
晚 I_Time
， O
还 O
要 O
到 O
井 B_Location
上 I_Location
挑 O
水 B_Thing
做 O
饭 B_Thing
。 O

乡 B_Thing
村 I_Thing
生 O
活 O
， O
没 O
有 O
一 O
刻 O
是 O
悠 O
闲 O
自 O
在 O
的 O
。 O

母 B_Person
亲 I_Person
年 O
轻 O
的 O
时 B_Time
候 I_Time
， O
非 O
一 O
般 O
能 O
干 O
， O
简 O
直 O
就 O
是 O
个 O
女 B_Person
超 I_Person
人 I_Person
。 O

她 B_Person
在 O
村 B_Location
校 I_Location
里 I_Location
担 O
当 O
一 B_Metric
份 I_Metric
民 B_Person
办 I_Person
教 I_Person
师 I_Person
的 O
工 O
作 O
， O
还 O
在 O
家 B_Location
里 I_Location
养 O
两 O
群 O
家 B_Thing
禽 I_Thing
( O
一 O
群 O
鸡 B_Thing
， O
一 O
群 O
鸭 B_Thing
) O
、 O
三 B_Location
头 O
猪 B_Thing
、 O
四 O
个 O
孩 B_Person
子 I_Person
， O
耕 O
种 O
五 B_Metric
亩 I_Metric
田 B_Thing
地 I_Thing
( O
包 O
括 O
旱 B_Thing
田 I_Thing
和 O
水 B_Thing
田 I_Thing
) O
。 O

父 B_Person
亲 I_Person
在 O
镇 B_Location
上 I_Location
任 O
公 O
职 O
， O
只 O
有 O
周 B_Time
末 I_Time
才 O
回 O
家 B_Location
。 O

母 B_Person
亲 I_Person
每 B_Time
天 I_Time
都 O
忙 O
得 O
三 O
头 O
六 O
臂 O
似 O
的 O
， O
但 O
她 B_Person
耐 O
劳 O
， O
不 O
知 O
歇 O
息 O
， O
也 O
不 O
向 O
父 B_Person
亲 I_Person
抱 O
怨 O
。 O

就 O
算 O
只 O
有 O
周 B_Time
末 I_Time
在 O
家 B_Location
， O
父 B_Person
亲 I_Person
也 O
要 O
赖 O
床 B_Thing
， O
睡 O
到 O
日 B_Thing
上 B_Location
三 O
竿 O
。 O

母 B_Person
亲 I_Person
三 O
番 O
四 O
次 O
催 O
迫 O
他 B_Person
起 O
床 O
去 O
犁 O
田 B_Thing
， O
但 O
他 B_Person
仍 O
在 O
床 B_Location
上 I_Location
支 O
支 O
吾 O
吾 O
， O
翻 O
个 O
身 B_Thing
又 O
睡 O
过 O
去 O
了 O
。 O

真 O
是 O
求 O
人 B_Person
不 O
如 O
求 O
己 B_Person
! O
除 O
了 O
犁 B_Thing
田 I_Thing
的 O
活 O
干 O
不 O
了 O
， O
绝 O
大 O
多 O
数 O
农 O
活 O
， O
母 B_Person
亲 I_Person
都 O
不 O
用 O
求 O
父 B_Person
亲 I_Person
帮 O
忙 O
。 O

她 B_Person
自 I_Person
个 I_Person
儿 I_Person
累 O
到 O
吐 O
血 B_Thing
， O
也 O
一 O
声 O
不 O
吭 O
地 O
扛 O
过 O
去 O
了 O
。 O

她 B_Person
最 O
大 O
的 O
优 O
点 O
就 O
是 O
像 O
头 O
老 B_Thing
牛 I_Thing
那 O
般 O
任 O
劳 O
任 O
怨 O
， O
且 O
从 O
不 O
诉 O
苦 O
。 O

她 B_Person
似 O
对 O
物 O
质 O
的 O
生 O
产 O
有 O
着 O
无 O
穷 O
无 O
尽 O
的 O
劲 O
头 O
， O
唯 O
一 O
的 O
缺 O
点 O
就 O
是 O
对 O
孩 B_Person
子 I_Person
们 I_Person
的 O
脾 O
气 O
不 O
怎 O
么 O
好 O
。 O

某 B_Time
年 I_Time
冬 I_Time
天 I_Time
的 I_Time
一 I_Time
个 I_Time
下 I_Time
午 I_Time
， O
她 B_Person
背 O
着 O
一 O
岁 O
大 O
的 O
小 B_Person
儿 I_Person
子 I_Person
在 O
本 B_Location
村 I_Location
的 O
民 B_Location
办 I_Location
小 I_Location
学 I_Location
上 O
课 O
。 O

下 O
课 O
回 O
家 B_Location
， O
发 O
现 O
水 B_Location
缸 I_Location
底 I_Location
可 O
以 O
当 O
晒 B_Thing
谷 I_Thing
场 I_Thing
用 O
了 O
。 O

她 B_Person
迅 O
速 O
挑 O
起 O
水 B_Thing
桶 I_Thing
直 O
奔 O
水 B_Thing
井 I_Thing
而 O
去 O
。 O

傍 B_Time
晚 I_Time
是 O
村 B_Person
人 I_Person
挑 O
水 B_Thing
做 O
饭 B_Thing
的 O
高 B_Time
峰 I_Time
期 I_Time
， O
此 B_Time
时 I_Time
又 O
值 O
冬 B_Time
季 I_Time
枯 I_Time
水 I_Time
期 I_Time
， O
水 B_Thing
井 I_Thing
也 O
见 O
底 O
了 O
。 O

井 B_Location
底 I_Location
的 I_Location
沙 I_Location
窝 I_Location
里 I_Location
只 O
盛 O
着 O
一 O
小 O
窝 O
子 O
水 B_Thing
， O
是 O
前 O
一 O
个 O
来 O
挑 O
水 B_Thing
的 O
人 B_Person
下 O
到 O
井 B_Location
底 I_Location
舀 O
水 B_Thing
之 B_Time
后 I_Time
， O
水 B_Thing
又 O
从 O
地 B_Location
下 I_Location
渗 O
出 O
来 O
的 O
。 O

看 O
到 O
这 O
情 O
形 O
， O
母 B_Person
亲 I_Person
毫 O
无 O
办 O
法 O
。 O

她 B_Person
想 O
， O
无 O
论 O
如 O
何 O
也 O
要 O
挑 O
一 B_Thing
担 I_Thing
水 I_Thing
回 O
家 B_Location
。 O

没 O
水 B_Thing
就 O
做 O
不 O
了 O
这 O
顿 O
晚 B_Location
饭 I_Location
， O
孩 B_Person
子 I_Person
们 B_Location
就 O
会 O
饿 O
得 O
嗷 O
嗷 O
直 O
叫 O
。 O

她 B_Person
只 O
能 O
决 O
定 O
下 O
到 O
井 B_Location
底 I_Location
舀 O
水 B_Thing
了 O
， O
但 O
身 O
后 O
背 O
着 O
小 B_Person
儿 I_Person
子 I_Person
。 O

这 O
如 O
何 O
是 O
好 O
? O
她 B_Person
想 O
解 O
下 O
儿 B_Person
子 I_Person
放 O
在 O
井 B_Location
栏 I_Location
旁 I_Location
， O
让 O
他 B_Person
独 O
自 O
玩 O
耍 O
， O
但 O
又 O
担 O
心 O
儿 B_Person
子 I_Person
会 O
乱 O
爬 O
， O
掉 O
下 O
井 B_Location
去 O
。 O

她 B_Person
转 O
念 O
又 O
想 O
， O
就 O
算 O
儿 B_Person
子 I_Person
不 O
会 O
掉 O
下 O
井 B_Location
， O
又 O
怕 O
从 O
井 B_Location
边 I_Location
小 I_Location
路 I_Location
上 I_Location
经 O
过 O
的 O
外 B_Person
村 I_Person
人 I_Person
把 O
儿 B_Person
子 I_Person
抱 O
走 O
。 O

思 O
前 O
想 O
后 O
， O
她 B_Person
始 O
终 O
放 O
不 O
下 O
心 O
来 O
。 O

最 O
后 O
， O
她 B_Person
只 O
好 O
痛 O
下 O
决 O
心 O
， O
背 O
着 O
儿 B_Person
子 I_Person
一 O
起 O
下 O
井 B_Location
舀 O
水 B_Thing
。 O

她 B_Person
先 O
把 O
水 B_Thing
桶 I_Thing
和 O
勺 B_Thing
子 I_Thing
用 O
绳 B_Thing
索 I_Thing
放 O
到 O
井 B_Location
底 I_Location
去 O
， O
然 O
后 O
小 O
心 O
翼 O
翼 O
地 O
探 O
出 O
一 B_Thing
条 I_Thing
腿 I_Thing
， O
把 O
脚 B_Thing
踩 O
到 O
井 B_Location
壁 I_Location
的 I_Location
踏 I_Location
脚 I_Location
孔 I_Location
里 I_Location
。 O

井 B_Thing
壁 I_Thing
为 O
红 B_Thing
砖 I_Thing
所 O
砌 O
， O
常 B_Time
年 I_Time
潮 O
湿 O
， O
长 O
满 O
了 O
黏 O
腻 O
湿 O
滑 O
的 O
青 B_Thing
苔 I_Thing
。 O

如 O
果 O
脚 B_Thing
踩 O
得 O
不 O
稳 O
， O
一 O
不 O
小 O
心 O
就 O
有 O
滑 O
落 O
的 O
危 O
险 O
。 O

好 O
在 O
整 O
个 O
冬 B_Time
天 I_Time
都 O
缺 O
水 B_Thing
， O
村 B_Person
人 I_Person
早 O
前 O
已 O
无 O
数 O
次 O
下 O
井 B_Location
底 I_Location
舀 O
水 B_Thing
， O
井 B_Location
壁 I_Location
上 I_Location
的 O
踏 B_Thing
脚 I_Thing
孔 I_Thing
的 O
砖 B_Thing
已 O
被 O
脚 B_Thing
踩 O
新 O
了 O
， O
不 O
再 O
滑 O
溜 O
。 O

母 B_Person
亲 I_Person
的 O
双 B_Thing
脚 I_Thing
好 O
不 O
容 O
易 O
撑 O
稳 O
两 B_Location
边 I_Location
的 O
井 B_Thing
壁 I_Thing
， O
一 O
步 O
一 O
步 O
往 O
下 O
移 O
， O
小 O
心 O
翼 O
翼 O
。 O

否 O
则 O
， O
母 B_Person
子 I_Person
就 O
会 O
掉 O
下 O
井 B_Location
底 I_Location
。 O

好 O
在 O
井 B_Thing
并 O
不 O
深 O
， O
大 O
概 O
只 O
有 O
三 B_Metric
米 I_Metric
多 I_Metric
深 O
。 O

终 O
于 O
， O
她 B_Person
顺 O
利 O
到 O
达 O
井 B_Location
底 I_Location
。 O

抬 O
头 B_Thing
望 O
天 O
， O
只 O
见 O
井 B_Location
口 I_Location
上 I_Location
是 O
六 O
边 O
形 O
的 O
天 B_Thing
空 I_Thing
。 O

井 B_Location
底 I_Location
死 O
寂 O
， O
她 B_Person
只 O
听 O
见 O
自 B_Person
己 I_Person
粗 O
重 O
的 O
呼 O
吸 O
声 O
， O
井 B_Location
外 I_Location
也 O
一 O
片 O
岑 O
寂 O
。 O

此 B_Time
时 I_Time
正 O
是 O
牛 B_Thing
羊 O
归 O
的 O
时 B_Time
刻 I_Time
， O
放 O
牛 B_Thing
的 O
、 O
下 O
田 B_Thing
的 O
、 O
挑 O
粪 B_Thing
的 O
、 O
挑 O
水 B_Thing
的 O
农 B_Person
人 I_Person
都 O
已 O
归 O
家 B_Location
。 O

井 B_Location
底 I_Location
静 O
得 O
可 O
怕 O
， O
狭 O
窄 O
的 O
井 B_Thing
壁 I_Thing
也 O
带 O
来 O
强 O
大 O
的 O
压 O
迫 O
感 O
。 O

恐 O
惧 O
油 O
然 O
而 O
生 O
。 O

母 B_Person
亲 I_Person
越 O
想 O
越 O
怕 O
， O
她 B_Person
害 O
怕 O
这 O
古 O
老 O
的 O
井 B_Thing
壁 I_Thing
随 O
时 O
会 O
坍 O
塌 O
下 O
来 O
， O
把 O
母 B_Person
子 I_Person
俩 I_Person
埋 O
在 O
井 B_Location
底 I_Location
里 I_Location
。 O

她 B_Person
身 B_Location
上 I_Location
的 O
汗 B_Thing
毛 I_Thing
竖 O
了 O
起 O
来 O
， O
额 B_Location
上 I_Location
渗 O
出 O
汗 B_Thing
珠 I_Thing
。 O

这 B_Time
个 I_Time
时 I_Time
刻 I_Time
， O
如 O
果 O
发 O
生 O
不 O
测 O
， O
则 O
是 O
叫 O
天 O
不 O
应 O
， O
叫 O
地 O
不 O
灵 O
。 O

她 B_Person
不 O
由 O
得 O
加 O
快 O
了 O
舀 B_Thing
水 I_Thing
的 O
速 O
度 O
， O
但 O
沙 B_Location
层 I_Location
里 I_Location
出 O
水 B_Thing
速 O
度 O
很 O
慢 O
。 O

她 B_Person
心 O
急 O
如 O
焚 O
， O
连 O
水 B_Thing
带 O
沙 B_Thing
舀 O
满 O
了 O
一 O
担 O
。 O

好 O
在 O
背 B_Location
后 I_Location
的 O
儿 B_Person
子 I_Person
不 O
哭 O
不 O
闹 O
， O
安 O
安 O
静 O
静 O
。 O

他 B_Person
在 O
母 B_Person
亲 I_Person
的 O
背 B_Location
上 I_Location
睡 O
熟 O
了 O
。 O

母 B_Person
亲 I_Person
艰 O
难 O
地 O
踩 O
着 O
井 B_Location
壁 I_Location
的 O
踏 B_Thing
脚 I_Thing
孔 I_Thing
， O
从 O
井 B_Location
底 I_Location
一 O
步 O
一 O
步 O
地 O
爬 O
上 O
来 O
。 O

下 O
井 B_Thing
容 O
易 O
上 O
井 B_Thing
难 O
， O
支 O
撑 O
母 B_Person
子 I_Person
二 O
人 O
体 O
重 O
的 O
双 B_Thing
腿 I_Thing
， O
不 O
停 O
地 O
颤 O
抖 O
。 O

只 O
有 O
三 B_Metric
米 I_Metric
多 I_Metric
高 O
的 O
距 O
离 O
， O
她 B_Person
觉 O
得 O
有 O
三 B_Metric
里 I_Metric
多 I_Metric
远 O
。 O

终 O
于 O
， O
她 B_Person
爬 O
上 O
了 O
井 B_Location
口 I_Location
， O
重 O
见 O
天 O
日 O
， O
长 O
长 O
地 O
舒 O
了 O
一 O
口 O
气 O
。 O

晚 B_Thing
风 I_Thing
吹 O
来 O
， O
吹 O
得 O
母 B_Person
亲 I_Person
汗 O
透 O
的 O
身 B_Thing
体 I_Thing
泛 O
起 O
一 O
阵 O
冰 O
凉 O
。 O

这 B_Time
时 I_Time
， O
她 B_Person
才 O
发 O
现 O
手 B_Thing
指 I_Thing
已 O
经 O
在 O
爬 B_Time
上 I_Time
来 I_Time
时 I_Time
用 O
力 O
过 O
度 O
， O
磨 O
破 O
了 O
。 O

她 B_Person
迅 O
速 O
把 O
井 B_Location
底 I_Location
的 O
水 B_Thing
桶 I_Thing
拉 O
起 O
来 O
， O
挑 O
起 O
水 B_Thing
桶 I_Thing
就 O
匆 O
匆 O
赶 O
回 O
家 B_Location
。 O

回 B_Time
家 I_Time
后 I_Time
， O
还 O
要 O
等 O
水 B_Thing
澄 O
清 O
了 O
才 O
能 O
做 O
饭 B_Thing
， O
这 O
顿 O
晚 B_Thing
饭 I_Thing
做 O
得 O
异 O
常 O
艰 O
难 O
! O
一 B_Time
个 I_Time
月 I_Time
后 I_Time
， O
四 B_Location
里 I_Location
外 I_Location
的 O
邻 B_Thing
村 I_Thing
就 O
发 O
生 O
井 B_Thing
壁 I_Thing
坍 O
塌 O
， O
把 O
下 B_Thing
井 I_Thing
舀 O
水 B_Thing
的 O
人 B_Person
活 O
埋 O
在 O
井 B_Location
底 I_Location
下 I_Location
的 O
惨 O
剧 O
。 O

这 O
段 O
往 O
事 O
， O
母 B_Person
亲 I_Person
从 O
来 O
没 O
有 O
跟 O
父 B_Person
亲 I_Person
说 O
起 O
。 O

最 O
近 O
的 O
一 O
次 O
闲 O
聊 O
， O
说 O
到 O
了 O
井 O
的 O
话 O
题 O
， O
母 B_Person
亲 I_Person
才 O
无 O
意 O
间 O
把 O
这 O
件 O
事 O
情 O
说 O
出 O
来 O
。 O

父 B_Person
亲 I_Person
： O
“ O
竟 O
有 O
这 O
样 O
的 O
事 O
? O
我 B_Person
怎 O
么 O
没 O
听 O
说 O
过 O
? O
” O
母 B_Person
亲 I_Person
： O
“ O
我 B_Person
怎 O
敢 O
说 O
出 O
来 O
? O
我 B_Person
不 O
怕 O
你 B_Person
骂 O
呀 O
? O
我 B_Person
怕 O
你 B_Person
骂 O
我 B_Person
不 O
要 O
命 O
了 O
， O
甚 O
至 O
连 O
儿 B_Person
子 I_Person
的 O
命 O
都 O
不 O
要 O
了 O
。 O

” O
然 O
而 O
时 O
过 O
境 O
迁 O
， O
父 B_Person
亲 I_Person
并 O
未 O
责 O
骂 O
母 B_Person
亲 I_Person
。 O

听 O
罢 O
母 B_Person
亲 I_Person
述 O
说 O
挑 O
水 B_Thing
的 O
往 O
事 O
， O
我 B_Person
不 O
由 O
得 O
叹 O
服 O
。 O

我 B_Person
惊 O
叹 O
于 O
她 B_Person
的 O
勤 O
劳 O
和 O
顽 O
强 O
。 O

她 B_Person
那 O
种 O
不 O
屈 O
不 O
挠 O
的 O
生 O
存 O
意 O
志 O
， O
是 O
我 B_Person
望 O
尘 O
莫 O
及 O
的 O
。 O

母 B_Person
亲 I_Person
用 O
她 B_Person
柔 O
弱 O
的 O
双 B_Thing
肩 B_Person
， O
挑 O
起 O
了 O
家 O
庭 O
生 O
活 O
的 O
半 O
边 O
天 O
， O
为 O
父 B_Person
亲 I_Person
分 O
担 O
了 O
重 O
担 O
， O
给 O
我 B_Person
们 I_Person
营 O
造 O
了 O
充 O
实 O
的 O
物 O
质 O
生 O
活 O
。 O

这 O
是 O
我 B_Person
时 O
刻 O
都 O
要 O
铭 O
刻 O
在 O
心 O
并 O
知 O
恩 O
图 O
报 O
的 O
。 O

父 B_Person
亲 I_Person
为 O
了 O
表 O
达 O
对 O
母 B_Person
亲 I_Person
几 B_Metric
十 I_Metric
年 I_Metric
来 I_Metric
同 O
舟 B_Thing
共 O
济 O
相 O
濡 O
以 O
沫 O
的 O
感 O
激 O
， O
写 O
下 O
了 O
一 O
首 O
《 B_Abstract
赞 I_Abstract
吴 I_Abstract
老 I_Abstract
师 I_Abstract
》 I_Abstract
的 O
诗 O
： O
身 O
为 O
老 B_Person
师 I_Person
兼 O
种 O
田 B_Thing
， O
孩 B_Person
儿 I_Person
襁 O
褓 O
不 O
离 O
肩 B_Thing
。 O

认 O
真 O
备 O
课 O
翻 O
书 B_Thing
本 I_Thing
， O
严 O
谨 O
登 O
台 O
执 O
教 B_Thing
鞭 I_Thing
。 O

哺 O
子 B_Person
相 O
夫 B_Person
皆 O
尽 O
力 O
， O
持 O
家 B_Thing
报 O
国 B_Thing
两 O
周 O
全 O
。 O

世 O
间 O
难 O
得 O
贤 O
良 O
妇 B_Person
， O
的 O
确 O
堪 O
称 O
半 B_Thing
边 I_Thing
天 I_Thing
。 O

我 B_Person
很 O
清 O
楚 O
父 B_Person
亲 I_Person
写 O
下 O
的 O
并 O
非 O
溢 O
美 O
之 O
词 O
， O
我 B_Person
母 I_Person
亲 I_Person
以 O
一 O
辈 O
子 O
的 O
辛 O
劳 O
， O
换 O
来 O
这 O
样 O
的 O
赞 O
美 O
， O
她 B_Person
配 O
得 O
上 O
! O
“ O
老 O
三 O
届 O
” O
是 O
“ O
知 B_Person
青 I_Person
” O
当 O
中 O
最 O
早 O
、 O
最 O
核 O
心 O
的 O
部 O
分 O
， O
即 O
中 B_Thing
华 I_Thing
人 I_Thing
民 I_Thing
共 I_Thing
和 I_Thing
国 I_Thing
教 O
育 O
史 O
上 O
1 B_Time
9 I_Time
6 I_Time
6 I_Time
、 O
1 B_Time
9 I_Time
6 I_Time
7 I_Time
、 O
1 B_Time
9 I_Time
6 I_Time
8 I_Time
级 I_Time
的 O
数 O
百 O
万 O
高 O
、 O
初 B_Organization
中 I_Organization
学 B_Person
生 I_Person
。 O

如 O
果 O
谁 B_Person
有 O
一 O
张 O
老 O
三 O
届 O
的 O
毕 B_Thing
业 I_Thing
照 I_Thing
， O
肯 O
定 O
是 O
难 O
得 O
的 O
收 B_Thing
藏 I_Thing
品 I_Thing
。 O

在 O
当 B_Time
时 I_Time
“ O
文 O
革 O
” O
内 O
战 O
正 O
盛 O
、 O
派 O
别 O
林 O
立 O
、 O
武 O
斗 O
枪 O
声 O
未 O
息 O
的 O
大 O
动 O
荡 O
中 O
， O
谁 B_Person
有 O
心 O
思 O
去 O
聚 O
会 O
且 O
“ O
典 O
礼 O
” O
一 O
番 O
呢 O
。 O

记 O
得 O
我 B_Person
们 I_Person
学 B_Organization
校 I_Organization
就 O
是 O
“ O
领 O
导 O
一 O
切 O
” O
的 O
“ O
工 B_Organization
宣 I_Organization
队 I_Organization
” O
贴 O
张 O
告 O
示 O
， O
各 B_Person
人 I_Person
灰 O
溜 O
溜 O
去 O
领 O
张 O
毕 B_Thing
业 I_Thing
卡 I_Thing
， O
然 O
后 O
夹 O
着 O
尾 B_Thing
巴 I_Thing
各 B_Person
自 I_Person
“ O
上 O
山 B_Location
下 O
乡 B_Location
” O
作 O
鸟 B_Thing
兽 I_Thing
散 O
， O
从 O
1 B_Time
9 I_Time
6 I_Time
6 I_Time
年 I_Time
“ I_Time
文 I_Time
革 I_Time
” I_Time
开 I_Time
始 I_Time
， O
大 B_Person
家 I_Person
压 O
根 O
儿 O
就 O
没 O
完 O
整 O
地 O
坐 O
到 O
一 O
起 O
过 O
。 O

这 O
一 O
走 O
就 O
几 B_Metric
十 I_Metric
年 I_Metric
了 O
… O
… O
七 B_Time
十 I_Time
年 I_Time
代 I_Time
末 I_Time
以 I_Time
来 I_Time
， O
社 O
会 O
上 O
出 O
现 O
了 O
几 O
次 O
颇 O
具 O
影 O
响 O
力 O
的 O
“ O
知 B_Person
青 I_Person
热 O
” O
， O
以 O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
为 O
主 O
要 O
对 O
象 O
， O
相 O
继 O
在 O
文 O
学 O
、 O
影 O
视 O
、 O
新 O
闻 O
、 O
学 O
术 O
界 O
热 O
闹 O
过 O
。 O

大 O
规 O
模 O
的 O
“ O
上 O
山 O
下 O
乡 B_Location
” O
已 O
经 O
4 B_Metric
5 I_Metric
周 I_Metric
年 I_Metric
， O
新 O
一 O
波 O
不 O
大 O
不 O
小 O
的 O
联 O
谊 O
、 O
传 O
播 O
与 O
“ O
反 O
思 O
” O
， O
在 O
渐 O
入 O
老 O
境 O
的 O
老 O
三 O
届 O
人 B_Person
群 I_Person
里 O
蔓 O
延 O
至 O
今 B_Time
。 O

也 O
许 O
是 O
“ O
身 B_Thing
在 O
此 B_Location
山 I_Location
中 I_Location
” O
的 O
缘 O
故 O
， O
我 B_Person
作 O
为 O
老 O
三 O
届 O
高 O
1 O
9 O
6 O
7 O
级 O
的 O
一 B_Person
员 I_Person
， O
虽 O
然 O
又 O
作 O
记 B_Person
者 I_Person
也 O
算 O
作 B_Person
家 I_Person
， O
却 O
极 O
少 O
涉 O
及 O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
及 O
知 B_Person
青 I_Person
题 O
材 O
。 O

有 O
一 O
批 O
同 B_Person
龄 I_Person
人 I_Person
竖 O
起 O
过 O
“ O
青 O
春 O
无 O
悔 O
” O
的 O
旗 B_Thing
帜 I_Thing
， O
这 B_Thing
旗 I_Thing
帜 I_Thing
太 O
大 O
， O
张 O
扬 O
得 O
有 O
些 O
笼 O
统 O
含 O
糊 O
。 O

相 O
对 O
于 O
“ O
无 O
悔 O
” O
派 O
， O
我 B_Person
可 O
以 O
算 O
是 O
一 O
个 O
“ O
无 O
话 O
” O
派 O
― O
― O
青 O
春 O
无 O
话 O
。 O

当 B_Time
年 I_Time
曾 O
经 O
是 O
有 O
话 O
的 O
， O
如 O
“ O
问 O
苍 O
茫 O
大 B_Thing
地 I_Thing
谁 B_Person
主 O
沉 O
浮 O
” O
、 O
“ O
恰 O
同 B_Person
学 I_Person
少 I_Person
年 I_Person
风 O
华 O
正 O
茂 O
” O
之 O
类 O
， O
岂 O
只 O
有 O
话 O
， O
有 O
血 B_Thing
有 O
肉 B_Thing
， O
直 O
至 O
热 B_Thing
血 I_Thing
沸 O
腾 O
、 O
勇 O
于 O
献 O
身 B_Thing
。 O

后 B_Time
来 I_Time
无 O
话 O
， O
有 O
些 O
辛 B_Person
弃 I_Person
疾 I_Person
再 O
上 O
层 O
楼 O
时 O
“ O
欲 O
说 O
还 O
休 O
” O
的 O
味 O
道 O
。 O

老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
太 O
沉 O
重 O
了 O
。 O

过 O
去 O
沉 O
重 O
， O
如 B_Time
今 I_Time
依 O
然 O
沉 O
重 O
。 O

世 B_Time
纪 I_Time
之 I_Time
交 I_Time
的 O
那 O
个 O
夏 B_Time
天 I_Time
， O
我 B_Person
们 I_Person
年 O
级 O
的 O
同 B_Person
学 I_Person
在 O
3 B_Time
0 I_Time
年 I_Time
之 I_Time
后 I_Time
， O
终 O
于 O
重 O
逢 O
在 O
川 B_Location
南 I_Location
母 I_Location
校 I_Location
富 I_Location
顺 I_Location
县 I_Location
第 I_Location
二 I_Location
中 I_Location
学 I_Location
。 O

校 B_Thing
园 I_Thing
那 O
山 B_Thing
丘 I_Thing
叫 O
十 B_Thing
字 I_Thing
岭 I_Thing
， O
不 O
知 O
道 O
该 O
把 O
它 B_Thing
意 O
会 O
成 O
十 B_Thing
字 I_Thing
路 I_Thing
还 O
是 O
十 B_Thing
字 I_Thing
架 I_Thing
。 O

人 B_Person
多 O
了 O
就 O
得 O
有 O
仪 O
式 O
， O
仪 O
式 O
的 O
头 O
一 O
项 O
是 O
什 O
么 O
， O
后 B_Time
来 I_Time
我 B_Person
让 O
一 O
些 O
朋 B_Person
友 I_Person
猜 O
过 O
， O
谁 B_Person
也 O
料 O
不 O
到 O
， O
是 O
― O
― O
默 O
哀 O
。 O

我 B_Person
们 I_Person
年 O
级 O
两 O
个 O
班 O
的 O
同 B_Person
学 I_Person
， O
当 B_Time
时 I_Time
便 O
已 O
经 O
整 O
整 O
去 O
世 O
十 O
分 O
之 O
一 O
， O
远 O
远 O
超 O
过 O
了 O
比 O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
更 O
老 O
的 O
那 O
些 O
年 O
级 O
( O
到 O
去 B_Time
年 I_Time
已 O
经 O
超 O
过 O
五 O
分 O
之 O
一 O
) O
! O
过 O
早 O
“ O
不 O
存 O
在 O
” O
的 O
那 O
些 O
也 O
曾 O
天 O
真 O
活 O
泼 O
很 O
快 O
未 O
老 O
先 O
衰 O
先 O
亡 O
的 O
同 B_Person
学 I_Person
， O
这 O
病 B_Thing
那 O
病 B_Thing
， O
终 O
归 O
是 O
活 O
得 O
不 O
易 O
。 O

老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
也 O
太 O
丰 O
富 O
了 O
， O
它 B_Thing
的 O
多 O
样 O
性 O
常 O
常 O
被 O
表 O
现 O
与 O
研 O
究 O
中 O
的 O
共 O
同 O
性 O
及 O
某 O
些 O
“ O
典 O
型 O
” O
掩 O
盖 O
了 O
。 O

在 O
我 B_Person
看 O
来 O
， O
以 O
往 O
“ O
知 B_Person
青 I_Person
热 O
” O
中 O
至 O
少 O
有 O
两 O
个 O
误 O
区 O
: O
一 O
是 O
离 O
开 O
整 O
个 O
民 O
族 O
与 O
社 O
会 O
的 O
大 O
背 O
景 O
来 O
“ O
凸 O
现 O
” O
， O
有 O
些 O
情 O
绪 O
化 O
、 O
怀 O
旧 O
式 O
的 O
自 O
虐 O
、 O
自 O
恋 O
倾 O
向 O
， O
缺 O
少 O
理 O
性 O
与 O
全 O
局 O
把 O
握 O
; O
二 O
是 O
过 O
分 O
城 B_Location
市 I_Location
化 O
、 O
都 B_Location
市 I_Location
化 O
， O
极 O
少 O
关 O
注 O
到 O
占 O
老 O
三 O
届 O
、 O
知 O
青 O
群 O
体 O
大 O
多 O
数 O
的 O
小 B_Location
城 I_Location
镇 I_Location
学 I_Location
生 I_Location
以 O
及 O
被 O
叫 O
做 O
“ O
回 O
青 O
( O
回 O
乡 O
知 O
识 O
青 O
年 O
) O
” O
的 O
农 O
村 O
学 B_Person
生 I_Person
。 O

这 B_Person
些 I_Person
人 I_Person
， O
因 O
为 O
日 O
常 O
生 O
活 O
的 O
负 O
荷 O
与 O
心 O
灵 O
煎 O
熬 O
更 O
重 O
， O
未 O
老 O
先 B_Person
衰 I_Person
者 I_Person
众 I_Person
， O
我 B_Person
们 I_Person
年 O
级 O
上 O
述 O
哀 O
悼 O
的 O
对 B_Person
象 I_Person
多 O
数 O
便 O
在 O
其 O
中 O
。 O

老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
与 O
知 B_Person
青 I_Person
已 O
经 O
成 O
为 O
一 O
个 O
分 O
量 O
沉 O
重 O
、 O
影 O
响 O
深 O
远 O
的 O
历 O
史 O
课 O
题 O
与 O
大 B_Person
众 I_Person
话 O
题 O
， O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
与 O
知 B_Person
青 I_Person
更 O
是 O
一 O
个 O
庞 O
大 O
的 O
社 O
会 O
现 O
实 O
存 O
在 O
。 O

老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
有 O
过 O
失 O
误 O
与 O
迷 O
惘 O
， O
有 O
着 O
时 O
代 O
的 O
缺 O
陷 O
和 O
弱 O
点 O
， O
然 O
而 O
， O
其 O
主 O
旋 O
律 O
是 O
血 B_Thing
汗 I_Thing
交 O
融 O
辛 O
酸 O
苦 O
辣 O
浸 O
泡 O
之 O
后 O
的 O
坚 O
韧 O
。 O

在 B_Time
世 I_Time
纪 I_Time
之 I_Time
交 I_Time
二 I_Time
三 I_Time
十 I_Time
年 I_Time
间 I_Time
的 O
中 B_Location
国 I_Location
， O
不 O
说 O
他 B_Person
们 I_Person
是 O
脊 B_Thing
梁 I_Thing
， O
至 O
少 O
也 O
是 O
各 O
行 O
各 O
业 O
的 O
骨 B_Person
干 I_Person
与 O
基 O
础 O
。 O

他 B_Person
们 I_Person
不 O
再 O
浪 O
漫 O
， O
依 O
然 O
执 O
著 O
， O
不 O
再 O
激 O
进 O
， O
却 O
会 O
稳 O
进 O
， O
兢 O
兢 O
业 O
业 O
地 O
支 O
撑 O
着 O
共 B_Thing
和 I_Thing
国 I_Thing
的 O
大 B_Thing
厦 I_Thing
。 O

我 B_Person
曾 O
经 O
读 O
到 O
多 O
少 O
篇 O
呼 O
吁 O
“ O
善 O
待 O
” O
这 O
“ O
善 O
待 O
” O
那 O
的 O
文 B_Thing
章 I_Thing
， O
借 O
用 O
这 O
个 O
词 O
， O
我 B_Person
以 O
为 O
极 O
应 O
“ O
善 O
待 O
” O
那 O
些 O
仍 O
处 O
困 O
境 O
的 O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
人 I_Person
。 O

我 B_Person
们 I_Person
年 O
级 O
的 O
同 B_Person
学 I_Person
， O
无 O
一 O
高 B_Person
官 I_Person
无 O
一 O
大 B_Person
款 I_Person
也 O
无 O
一 O
罪 B_Person
犯 I_Person
， O
那 O
次 O
聚 O
会 O
是 O
自 O
费 O
的 O
， O
有 O
三 O
分 O
之 O
一 O
的 O
人 B_Person
没 O
来 O
， O
令 O
人 B_Person
尴 O
尬 O
的 O
一 O
个 O
原 O
因 O
便 O
是 O
那 O
一 O
、 O
二 O
百 O
元 O
的 O
份 B_Thing
子 I_Thing
钱 I_Thing
使 O
好 B_Person
些 I_Person
人 I_Person
为 O
之 O
却 O
步 O
― O
― O
已 O
经 O
下 O
岗 O
和 O
即 O
将 O
下 O
岗 O
的 O
严 O
峻 O
现 O
实 O
， O
不 O
能 O
不 O
让 O
他 B_Person
们 I_Person
欲 O
聚 O
还 O
休 O
。 O

说 O
“ O
善 O
待 O
” O
或 O
许 O
本 O
身 O
就 O
是 O
对 O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
的 O
一 O
种 O
不 O
恭 O
。 O

在 O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
的 O
人 O
生 O
辞 O
典 O
里 O
， O
似 O
乎 O
找 O
不 O
到 O
这 O
一 O
条 O
。 O

未 O
曾 O
行 O
过 O
毕 O
业 O
典 O
礼 O
的 O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
， O
人 O
生 O
跋 O
涉 O
注 O
定 O
了 O
一 O
切 O
得 O
靠 O
自 B_Person
己 I_Person
咬 O
紧 O
牙 O
关 O
。 O

在 O
追 O
逐 O
时 O
尚 O
的 O
时 B_Time
代 I_Time
， O
“ O
知 B_Person
青 I_Person
文 O
化 O
” O
始 O
料 O
不 O
及 O
的 O
也 O
有 O
了 O
某 O
种 O
娱 O
乐 O
与 O
市 O
场 O
价 O
值 O
。 O

4 B_Metric
5 I_Metric
年 I_Metric
了 O
， O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
的 O
聚 O
会 O
想 O
来 O
不 O
会 O
少 O
。 O

在 O
已 O
成 O
潮 O
流 O
、 O
日 O
见 O
其 O
盛 O
的 O
形 O
形 O
色 O
色 O
同 B_Thing
学 I_Thing
会 I_Thing
中 O
， O
最 O
活 O
泼 O
天 O
真 O
的 O
是 O
上 B_Time
世 I_Time
纪 I_Time
五 I_Time
十 I_Time
年 I_Time
代 I_Time
的 O
爷 B_Person
爷 I_Person
奶 I_Person
奶 I_Person
， O
最 O
为 O
风 O
光 O
的 O
是 O
海 B_Location
外 I_Location
同 B_Thing
学 I_Thing
会 I_Thing
， O
最 O
为 O
显 O
赫 O
的 O
是 O
异 O
军 O
突 O
起 O
的 O
“ B_Person
党 I_Person
校 I_Person
同 I_Person
学 I_Person
” I_Person
们 I_Person
， O
而 O
我 B_Person
们 I_Person
呢 O
? O
不 O
好 O
说 O
， O
不 O
敢 O
想 O
。 O

我 B_Person
要 O
对 O
我 B_Person
那 O
些 O
未 O
曾 O
有 O
过 O
“ O
典 O
礼 O
” O
便 O
被 O
扔 O
进 O
社 O
会 O
的 O
老 B_Person
三 I_Person
届 I_Person
朋 I_Person
友 I_Person
们 I_Person
， O
那 O
些 O
个 O
同 B_Person
桌 I_Person
、 O
同 O
班 O
、 O
同 O
年 O
级 O
的 O
她 B_Person
们 I_Person
与 O
他 B_Person
们 I_Person
， O
来 O
一 O
个 O
久 O
违 O
的 O
拥 O
抱 O
， O
由 O
衷 O
地 O
道 O
一 O
声 O
好 O
： O
有 O
幸 O
重 O
逢 O
， O
衷 O
心 O
祝 O
愿 O
大 B_Person
家 I_Person
少 O
喝 O
酒 B_Thing
， O
多 O
吃 O
菜 B_Thing
， O
莫 O
要 O
醉 O
倒 O
在 O
校 B_Location
门 I_Location
口 I_Location
。 O

提 O
起 O
我 B_Person
们 I_Person
中 O
华 O
民 O
族 O
的 O
传 O
统 O
节 O
日 O
― O
― O
端 B_Time
午 I_Time
节 I_Time
， O
喜 O
欢 O
美 B_Thing
食 I_Thing
的 O
我 B_Person
, O
最 O
先 O
想 O
到 O
的 O
是 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
， O
那 O
是 O
母 B_Person
亲 I_Person
亲 O
手 B_Thing
包 O
裹 O
的 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
， O
带 O
着 O
箬 B_Thing
叶 I_Thing
的 O
悠 O
悠 O
清 O
香 O
， O
裹 O
着 O
浓 O
浓 O
的 O
亲 O
情 O
， O
年 O
年 O
萦 O
绕 O
在 O
我 B_Person
的 O
心 O
间 O
， O
挥 O
之 O
不 O
去 O
… O
… O
我 B_Person
的 O
老 B_Thing
家 I_Thing
在 O
龙 O
游 O
北 B_Location
乡 I_Location
， O
每 B_Time
年 I_Time
端 I_Time
午 I_Time
， O
家 B_Location
家 I_Location
户 I_Location
户 I_Location
都 O
有 O
裹 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
的 O
习 O
惯 O
。 O

记 O
得 O
头 B_Time
一 I_Time
次 I_Time
吃 O
到 O
父 B_Person
母 I_Person
送 O
来 O
的 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
， O
是 O
在 O
我 B_Person
要 O
参 O
加 O
高 O
考 O
的 O
那 B_Time
一 I_Time
年 I_Time
。 O

端 B_Time
午 I_Time
那 I_Time
天 I_Time
， O
正 O
赶 O
上 O
江 B_Location
南 I_Location
的 O
梅 B_Thing
雨 I_Thing
季 B_Time
节 I_Time
。 O

天 B_Person
公 I_Person
不 O
作 O
美 O
， O
竟 O
然 O
一 O
连 O
下 O
了 O
四 B_Metric
天 I_Metric
四 I_Metric
夜 I_Metric
的 O
大 B_Thing
暴 I_Thing
雨 I_Thing
， O
学 B_Location
校 I_Location
旁 I_Location
边 I_Location
的 O
那 O
条 O
窄 O
窄 O
的 O
小 B_Thing
溪 I_Thing
， O
河 B_Thing
水 I_Thing
暴 O
涨 O
， O
两 B_Location
岸 I_Location
的 O
农 B_Thing
田 I_Thing
成 O
了 O
一 O
片 O
汪 B_Thing
洋 I_Thing
。 O

通 O
往 O
塔 B_Organization
石 I_Organization
中 I_Organization
学 I_Organization
的 O
那 O
条 O
唯 O
一 O
的 O
小 B_Thing
木 I_Thing
桥 I_Thing
， O
在 O
洪 B_Thing
水 I_Thing
中 O
， O
摇 O
摇 O
欲 O
坠 O
。 O

学 B_Organization
校 I_Organization
下 O
了 O
死 O
命 O
令 O
： O
端 B_Time
午 I_Time
节 I_Time
谁 B_Person
都 O
不 O
准 O
过 O
桥 B_Thing
回 O
家 B_Location
。 O

我 B_Person
想 O
， O
学 B_Organization
校 I_Organization
离 O
家 B_Location
有 O
二 B_Metric
十 I_Metric
多 I_Metric
公 I_Metric
里 I_Metric
， O
公 B_Thing
路 I_Thing
有 O
不 O
少 O
地 B_Location
段 I_Location
已 O
经 O
被 O
洪 B_Thing
水 I_Thing
冲 O
毁 O
， O
公 B_Thing
共 I_Thing
汽 I_Thing
车 I_Thing
已 O
经 O
停 O
开 O
。 O

看 O
来 O
， O
今 B_Time
年 I_Time
的 O
端 B_Time
午 I_Time
节 I_Time
怕 O
是 O
吃 O
不 O
到 O
母 B_Person
亲 I_Person
亲 O
手 B_Thing
裹 O
的 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
了 O
。 O

谁 B_Person
想 O
到 O
， O
临 O
近 O
放 O
学 O
的 O
时 B_Time
候 I_Time
， O
一 O
个 O
头 O
戴 O
笠 B_Thing
帽 I_Thing
， O
身 O
穿 O
蓑 O
衣 O
的 O
熟 O
悉 O
身 B_Thing
影 I_Thing
， O
出 O
现 O
在 O
我 B_Person
们 I_Person
的 O
教 B_Location
室 I_Location
门 I_Location
口 I_Location
― O
― O
来 O
人 B_Person
竟 O
然 O
是 O
父 B_Person
亲 I_Person
。 O

我 B_Person
马 O
上 O
跑 O
出 O
教 B_Location
室 I_Location
。 O

来 O
到 O
走 B_Location
廊 I_Location
， O
看 O
到 O
父 B_Person
亲 I_Person
穿 O
着 O
蓑 B_Thing
衣 I_Thing
， O
全 O
身 O
仍 O
然 O
湿 O
透 O
了 O
， O
那 O
绾 O
得 O
很 O
高 O
很 O
高 O
的 O
裤 B_Thing
脚 I_Thing
， O
还 O
在 O
哗 O
哗 O
地 O
淌 O
水 B_Thing
， O
很 O
快 O
湿 O
了 O
半 B_Location
个 I_Location
走 B_Thing
廊 I_Thing
。 O

父 B_Person
亲 I_Person
看 O
到 O
我 B_Person
出 O
来 O
， O
连 O
忙 O
用 O
那 O
双 O
满 O
是 O
老 B_Thing
茧 I_Thing
的 O
手 B_Thing
， O
抹 O
了 O
一 O
把 O
脸 B_Location
上 I_Location
的 O
雨 B_Thing
水 I_Thing
， O
对 O
我 B_Person
笑 O
笑 O
， O
马 O
上 O
从 O
怀 B_Location
里 I_Location
掏 O
出 O
一 O
个 O
小 B_Thing
包 I_Thing
， O
塞 O
进 O
我 B_Person
的 O
手 B_Location
里 I_Location
。 O

我 B_Person
疑 O
惑 O
地 O
打 O
开 O
一 O
看 O
， O
竟 O
然 O
是 O
两 O
个 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
! O
看 O
看 O
落 B_Thing
汤 I_Thing
鸡 I_Thing
样 O
的 O
父 B_Person
亲 I_Person
， O
想 O
想 O
小 B_Location
溪 I_Location
上 I_Location
那 O
摇 O
摇 O
欲 O
坠 O
的 O
小 B_Thing
木 I_Thing
桥 I_Thing
， O
我 B_Person
头 O
一 O
次 O
对 O
父 B_Person
亲 I_Person
发 O
了 O
火 O
： O
这 O
么 O
大 O
的 O
雨 B_Thing
， O
那 O
么 O
急 O
的 O
洪 B_Thing
水 I_Thing
， O
跑 O
二 B_Metric
十 I_Metric
多 I_Metric
公 I_Metric
里 I_Metric
的 O
路 B_Thing
， O
就 O
为 O
了 O
送 O
两 O
个 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
? O
值 O
吗 O
? O
! O
父 B_Person
亲 I_Person
低 O
下 O
头 B_Thing
， O
像 O
一 O
个 O
懂 O
事 O
的 O
， O
知 O
道 O
自 B_Person
己 I_Person
做 O
错 O
了 O
事 O
的 O
小 B_Person
孩 I_Person
子 I_Person
， O
一 O
言 O
不 O
发 O
， O
傻 O
傻 O
地 O
站 O
在 O
一 O
旁 O
， O
看 O
着 O
我 B_Person
吃 O
下 O
了 O
带 O
着 O
他 B_Person
体 O
温 O
的 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
， O
甜 O
甜 O
地 O
笑 O
着 O
， O
走 O
了 O
… O
… O
我 B_Person
吃 O
到 O
父 B_Person
母 I_Person
寄 O
来 O
的 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
， O
是 O
在 O
刚 O
刚 O
参 O
加 O
工 O
作 O
的 O
那 O
年 O
端 B_Time
午 I_Time
节 I_Time
。 O

那 B_Time
时 I_Time
候 I_Time
， O
我 B_Person
们 I_Person
青 B_Location
工 I_Location
宿 I_Location
舍 I_Location
里 I_Location
住 O
了 O
四 B_Metric
个 I_Metric
像 O
我 B_Person
一 O
样 O
的 O
“ O
快 O
乐 O
单 B_Person
身 I_Person
汉 I_Person
” O
。 O

端 B_Time
午 I_Time
节 I_Time
那 I_Time
天 I_Time
， O
大 B_Person
家 I_Person
都 O
不 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
愿 O
回 O
家 B_Location
吃 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
， O
我 B_Person
们 I_Person
四 I_Person
个 I_Person
人 I_Person
就 O
聚 O
在 O
一 O
起 O
会 O
餐 O
， O
吃 O
田 B_Thing
螺 I_Thing
， O
喝 O
啤 B_Thing
酒 I_Thing
， O
侃 O
大 B_Thing
山 I_Thing
… O
… O
正 O
在 O
兴 O
头 O
上 O
， O
邮 B_Person
递 I_Person
员 I_Person
在 O
楼 B_Location
下 I_Location
大 O
呼 O
小 O
叫 O
地 O
叫 O
我 B_Person
的 O
名 O
字 O
， O
让 O
我 B_Person
签 O
收 O
邮 B_Thing
件 I_Thing
。 O

我 B_Person
下 O
了 O
楼 B_Location
， O
邮 B_Person
递 I_Person
员 I_Person
递 O
给 O
我 B_Person
一 O
个 O
寄 O
自 O
龙 O
游 O
的 O
包 B_Thing
裹 I_Thing
。 O

我 B_Person
愣 O
了 O
好 O
一 O
会 O
― O
― O
我 B_Person
从 O
来 O
没 O
有 O
收 O
到 O
过 O
什 O
么 O
包 B_Thing
裹 I_Thing
， O
这 O
会 O
是 O
谁 B_Person
寄 O
来 O
的 O
呢 O
? O
里 B_Location
面 I_Location
装 O
的 O
是 O
什 O
么 O
好 B_Thing
东 I_Thing
西 I_Thing
? O
我 B_Person
兴 O
奋 O
地 O
打 O
开 O
一 O
看 O
： O
里 B_Location
面 I_Location
竟 O
然 O
是 O
四 O
只 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
! O
见 O
此 O
情 O
景 O
， O
同 B_Person
事 I_Person
个 O
个 O
笑 O
得 O
前 O
仰 O
后 O
合 O
， O
喘 O
不 O
过 O
气 O
来 O
。 O

我 B_Person
因 O
此 O
觉 O
得 O
特 O
尴 O
尬 O
， O
特 O
难 O
堪 O
， O
觉 O
得 O
父 B_Person
亲 I_Person
让 O
我 B_Person
丢 O
尽 O
了 O
颜 O
面 O
。 O

晚 B_Time
上 I_Time
， O
我 B_Person
头 O
一 O
次 O
好 O
好 O
地 O
坐 O
下 O
来 O
， O
摊 O
开 O
信 B_Thing
纸 I_Thing
， O
给 O
父 B_Person
亲 I_Person
上 O
了 O
一 O
堂 O
勤 O
俭 O
节 O
约 O
的 O
“ O
教 O
育 O
课 O
” O
― O
― O
生 O
活 O
， O
要 O
学 O
会 O
精 O
打 O
细 O
算 O
， O
那 B_Thing
几 I_Thing
个 I_Thing
端 I_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
值 O
多 O
少 O
钱 O
? O
几 B_Metric
百 I_Metric
公 I_Metric
里 I_Metric
的 O
邮 B_Thing
费 I_Thing
要 O
多 O
少 O
钱 O
? O
还 O
是 O
生 O
产 O
队 O
的 O
小 B_Person
会 I_Person
计 I_Person
呢 O
， O
这 O
样 O
的 O
经 O
济 O
帐 O
都 O
不 O
会 O
算 O
， O
岂 O
不 O
让 O
人 B_Person
笑 O
掉 O
牙 B_Thing
? O
! O
后 B_Time
来 I_Time
， O
我 B_Person
成 O
了 O
家 B_Location
， O
在 O
城 B_Location
里 I_Location
扎 O
了 O
根 B_Thing
。 O

父 B_Person
亲 I_Person
母 I_Person
亲 I_Person
在 O
年 O
年 O
的 O
端 B_Time
午 I_Time
节 I_Time
， O
从 O
龙 O
游 O
北 B_Location
乡 I_Location
， O
坐 O
汽 B_Thing
车 I_Thing
， O
挤 O
火 B_Thing
车 I_Thing
， O
给 O
我 B_Person
送 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
。 O

有 O
时 O
父 B_Person
亲 I_Person
来 O
， O
有 O
时 O
母 B_Person
亲 I_Person
送 O
， O
有 O
时 O
两 B_Person
人 I_Person
一 O
起 O
来 O
， O
实 O
在 O
脱 O
不 O
开 O
身 O
就 O
托 O
熟 B_Person
人 I_Person
带 O
， O
从 O
未 O
间 O
断 O
过 O
。 O

因 O
此 O
， O
二 B_Metric
十 I_Metric
年 I_Metric
了 O
， O
我 B_Person
们 I_Person
夫 I_Person
妻 I_Person
一 O
直 O
都 O
没 O
有 O
机 O
会 O
学 O
习 O
包 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
。 O

可 O
是 O
， O
每 O
次 O
收 O
到 O
父 B_Person
母 I_Person
的 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
， O
我 B_Person
们 I_Person
都 O
要 O
埋 O
怨 O
父 B_Person
母 I_Person
， O
缺 O
少 O
经 O
济 O
头 O
脑 O
， O
不 O
会 O
算 O
经 O
济 O
帐 O
： O
那 O
么 O
几 O
个 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
能 O
值 O
多 O
少 O
钱 O
? O
那 O
一 B_Metric
百 I_Metric
多 I_Metric
公 I_Metric
里 I_Metric
的 O
路 O
程 O
， O
来 O
回 O
的 O
车 B_Thing
票 I_Thing
钱 I_Thing
， O
得 O
花 O
多 O
少 O
钱 B_Thing
? O
那 O
邮 B_Thing
寄 I_Thing
费 I_Thing
， O
满 O
可 O
以 O
让 O
我 B_Person
们 I_Person
在 O
城 B_Location
里 I_Location
买 O
上 O
一 B_Metric
筐 I_Metric
名 B_Thing
牌 I_Thing
的 O
“ O
嘉 B_Thing
兴 I_Thing
粽 I_Thing
子 I_Thing
” O
了 O
! O
听 O
着 O
我 B_Person
们 I_Person
的 O
数 O
落 O
， O
父 B_Person
母 I_Person
总 O
是 O
一 O
言 O
不 O
发 O
， O
从 O
来 O
不 O
辩 O
解 O
， O
从 O
来 O
不 O
反 O
驳 O
， O
只 O
在 O
一 O
旁 O
呆 O
呆 O
地 O
站 O
着 O
， O
傻 O
傻 O
地 O
笑 O
着 O
， O
甜 O
甜 O
地 O
看 O
着 O
我 B_Person
们 I_Person
吃 O
着 O
他 B_Person
们 I_Person
带 O
来 O
的 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
… O
… O
过 O
了 O
年 O
， O
到 O
了 O
端 B_Time
午 I_Time
节 I_Time
， O
他 B_Person
们 I_Person
仍 O
一 O
如 O
既 O
往 O
地 O
送 O
来 O
他 B_Person
们 I_Person
亲 O
手 B_Thing
包 O
裹 O
的 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
― O
― O
他 B_Person
们 I_Person
早 O
已 O
经 O
把 O
我 B_Person
们 I_Person
的 O
指 O
责 O
忘 O
到 O
九 B_Location
霄 I_Location
云 I_Location
外 I_Location
去 O
了 O
… O
… O
去 B_Time
年 I_Time
， O
儿 B_Person
子 I_Person
高 O
中 O
毕 O
业 O
， O
进 O
了 O
大 B_Location
学 I_Location
校 I_Location
园 I_Location
。 O

我 B_Person
们 I_Person
与 O
儿 B_Person
子 I_Person
见 O
面 O
的 O
机 O
会 O
相 O
对 O
少 O
了 O
， O
平 B_Time
常 I_Time
也 O
只 O
能 O
在 O
电 O
话 O
里 O
聊 O
聊 O
天 O
， O
话 O
也 O
少 O
了 O
， O
于 O
是 O
我 B_Person
们 I_Person
的 O
心 O
里 O
悄 O
然 O
升 O
起 O
一 O
种 O
从 O
来 O
没 O
有 O
过 O
的 O
失 O
落 O
感 O
。 O

一 O
晃 O
又 O
到 O
了 O
端 B_Time
午 I_Time
节 I_Time
。 O

那 B_Time
天 I_Time
， O
我 B_Person
们 I_Person
又 O
如 O
期 O
收 O
到 O
了 O
父 B_Person
母 I_Person
托 O
人 B_Person
送 O
来 O
的 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
。 O

看 O
到 O
了 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
， O
妻 B_Person
子 I_Person
马 O
上 O
想 O
起 O
了 O
在 O
学 B_Location
校 B_Person
的 O
儿 B_Person
子 I_Person
， O
当 O
即 O
拨 O
通 O
了 O
儿 B_Person
子 I_Person
的 O
手 B_Thing
机 I_Thing
， O
试 O
探 O
说 O
要 O
给 O
儿 B_Person
子 I_Person
送 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
去 O
。 O

儿 B_Person
子 I_Person
在 O
电 O
话 O
里 O
当 O
即 O
拒 O
绝 O
说 O
， O
没 O
那 O
个 O
必 O
要 O
， O
粽 B_Thing
子 I_Thing
学 B_Location
校 I_Location
食 B_Thing
堂 I_Thing
天 O
天 O
有 O
卖 O
， O
一 O
年 O
到 O
头 O
， O
什 O
么 O
时 O
候 O
都 O
可 O
以 O
吃 O
上 O
… O
… O
搁 O
下 O
电 O
话 O
， O
妻 B_Person
子 I_Person
的 O
眼 B_Location
里 I_Location
竟 O
然 O
盈 O
满 O
了 O
泪 B_Thing
水 I_Thing
， O
跟 O
着 O
一 O
滴 O
一 O
滴 O
地 O
掉 O
了 O
下 O
来 O
。 O

我 B_Person
很 O
奇 O
怪 O
， O
一 O
向 O
性 O
格 O
倔 O
强 O
的 O
妻 B_Person
子 I_Person
， O
怎 O
么 O
会 O
那 O
么 O
轻 O
易 O
地 O
掉 O
眼 B_Thing
泪 I_Thing
? O
就 O
为 O
这 O
， O
妻 B_Person
子 I_Person
难 O
过 O
了 O
好 B_Metric
几 I_Metric
天 I_Metric
。 O

看 O
到 O
妻 B_Person
子 I_Person
那 O
怅 O
然 O
若 O
失 O
的 O
样 O
子 O
， O
我 B_Person
心 O
里 O
忽 O
然 O
明 O
白 O
， O
父 B_Person
母 I_Person
为 O
什 O
么 O
那 O
么 O
固 O
执 O
， O
不 O
顾 O
我 B_Person
们 I_Person
的 O
坚 O
决 O
反 O
对 O
， O
一 O
如 O
既 O
往 O
地 O
给 O
我 B_Person
们 I_Person
送 O
端 B_Thing
午 I_Thing
粽 I_Thing
的 O
缘 O
由 O
了 O
： O
贵 O
重 O
的 O
不 O
是 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
本 O
身 O
， O
而 O
是 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
寄 O
托 O
的 O
父 B_Person
母 I_Person
对 O
儿 B_Person
女 I_Person
的 O
一 O
片 O
深 O
情 O
; O
他 B_Person
们 I_Person
带 O
来 O
的 O
不 O
是 O
简 O
单 O
的 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
， O
而 O
是 O
对 O
子 B_Person
女 I_Person
无 O
尽 O
的 O
思 O
念 O
和 O
绵 O
绵 O
的 O
关 O
爱 O
! O
父 B_Person
母 I_Person
总 O
感 O
觉 O
自 B_Person
己 I_Person
是 O
一 O
把 O
晴 B_Thing
雨 I_Thing
伞 I_Thing
， O
无 O
论 O
天 O
雨 O
天 O
晴 O
， O
都 O
要 O
罩 O
在 O
儿 B_Person
女 I_Person
们 I_Person
的 O
头 B_Location
顶 I_Location
上 I_Location
， O
为 O
他 B_Person
们 I_Person
遮 O
风 B_Thing
挡 O
雨 B_Thing
。 O

他 B_Person
们 I_Person
不 O
管 O
儿 B_Person
女 I_Person
是 O
否 O
长 O
大 O
， O
也 O
不 O
管 O
这 B_Person
把 I_Person
伞 I_Person
是 O
否 O
已 O
经 O
太 O
小 O
， O
能 O
不 O
能 O
罩 O
住 O
他 B_Person
们 I_Person
? O
可 O
他 B_Person
们 I_Person
依 O
然 O
觉 O
得 O
这 B_Thing
把 I_Thing
伞 I_Thing
可 O
以 O
撑 O
在 O
儿 B_Person
女 I_Person
们 I_Person
的 O
头 B_Thing
顶 I_Thing
… O
… O
人 B_Person
与 O
人 B_Person
之 O
间 O
的 O
关 O
爱 O
是 O
微 O
妙 O
的 O
， O
特 O
别 O
是 O
亲 O
情 O
之 O
爱 O
。 O

人 B_Person
一 O
旦 O
上 O
了 O
年 O
纪 O
， O
最 O
怕 O
的 O
就 O
是 O
那 O
种 O
没 O
有 O
用 O
的 O
感 O
觉 O
， O
看 O
着 O
儿 B_Person
女 I_Person
们 I_Person
长 O
大 O
了 O
， O
成 O
家 O
立 O
业 O
了 O
， O
父 B_Person
母 I_Person
的 O
第 O
一 O
感 O
觉 O
就 O
是 O
自 B_Person
己 I_Person
老 O
了 O
。 O

作 O
为 O
子 B_Person
女 I_Person
， O
我 B_Person
们 I_Person
任 O
何 O
时 O
候 O
都 O
不 O
能 O
忘 O
记 O
父 B_Person
母 I_Person
， O
应 O
该 O
处 O
处 O
孝 O
敬 O
父 B_Person
母 I_Person
。 O

因 O
为 O
， O
我 B_Person
们 I_Person
一 O
辈 O
子 O
可 O
以 O
有 O
许 O
多 O
选 O
择 O
， O
但 O
是 O
， O
我 B_Person
们 I_Person
不 O
能 O
选 O
择 O
父 B_Person
母 I_Person
， O
那 B_Person
上 I_Person
帝 I_Person
赐 O
给 O
我 B_Person
们 I_Person
的 O
血 O
缘 O
关 O
系 O
， O
无 O
论 O
何 O
时 O
， O
无 O
论 O
何 O
地 O
， O
无 O
论 O
贫 O
穷 O
还 O
是 O
富 O
有 O
， O
我 B_Person
们 I_Person
都 O
不 O
能 O
忘 O
了 O
对 O
父 B_Person
母 I_Person
的 O
孝 O
顺 O
。 O

但 O
是 O
， O
孝 O
顺 O
不 O
是 O
简 O
单 O
的 O
付 O
出 O
， O
不 O
只 O
是 O
给 O
点 O
钱 B_Thing
， O
送 O
点 O
礼 B_Thing
品 I_Thing
， O
那 O
样 O
简 O
单 O
。 O

我 B_Person
们 I_Person
也 O
可 O
以 O
在 O
适 O
当 O
的 O
时 O
候 O
向 O
父 B_Person
母 I_Person
小 O
小 O
地 O
索 O
取 O
一 O
下 O
， O
哪 O
怕 O
是 O
一 O
把 O
青 B_Thing
菜 I_Thing
， O
一 O
瓶 O
霉 B_Thing
豆 I_Thing
腐 I_Thing
， O
一 O
坛 O
咸 B_Thing
菜 I_Thing
， O
几 O
个 O
他 B_Person
们 I_Person
亲 O
手 B_Thing
包 O
裹 O
的 O
粽 B_Thing
子 I_Thing
… O
… O
满 O
足 O
一 O
下 O
父 B_Person
母 I_Person
老 O
有 O
所 O
为 O
的 O
心 O
愿 O
。 O

要 O
知 O
道 O
， O
那 O
可 O
是 O
对 O
父 B_Person
母 I_Person
感 O
情 O
上 O
的 O
最 O
大 O
慰 O
藉 O
。 O

我 B_Person
们 I_Person
要 O
爱 O
护 O
父 B_Person
母 I_Person
， O
我 B_Person
们 I_Person
也 O
要 O
给 O
父 B_Person
母 I_Person
爱 O
我 B_Person
们 I_Person
的 O
机 O
会 O
， O
适 O
当 O
地 O
接 O
受 O
父 B_Person
母 I_Person
的 O
给 O
予 O
， O
让 O
他 B_Person
们 I_Person
尽 O
情 O
流 O
露 O
关 O
怀 O
儿 B_Person
女 I_Person
的 O
满 O
足 O
感 O
， O
实 O
现 O
他 B_Person
们 I_Person
的 O
父 B_Person
母 I_Person
心 O
， O
成 O
全 O
他 B_Person
们 I_Person
那 O
浓 O
浓 O
的 O
关 O
爱 O
! O
应 O
文 O
联 O
之 O
邀 O
， O
和 O
文 B_Person
友 I_Person
们 I_Person
采 O
风 O
黑 B_Thing
明 I_Thing
寺 I_Thing
万 O
亩 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
， O
她 B_Thing
位 O
于 O
豫 B_Location
鄂 I_Location
边 I_Location
桐 I_Location
柏 I_Location
、 O
枣 B_Location
阳 I_Location
、 O
唐 B_Location
河 I_Location
两 I_Location
省 I_Location
三 O
县 O
交 O
界 O
崇 O
山 O
峻 O
岭 O
中 O
， O
属 O
复 O
兴 O
汉 B_Time
朝 I_Time
光 I_Time
武 I_Time
帝 I_Time
刘 B_Person
秀 I_Person
和 O
二 O
十 O
八 O
宿 O
名 B_Person
将 I_Person
的 O
故 B_Location
乡 I_Location
， O
人 B_Person
杰 O
地 O
灵 O
， O
大 B_Thing
自 I_Thing
然 I_Thing
物 I_Thing
华 I_Thing
天 I_Thing
宝 I_Thing
生 O
出 O
谁 O
喝 O
谁 B_Person
夸 O
奖 O
的 O
好 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
。 O

文 B_Person
友 I_Person
、 O
中 B_Organization
纪 I_Organization
委 I_Organization
党 O
办 O
原 O
主 B_Person
任 I_Person
、 O
中 B_Organization
国 I_Organization
诗 I_Organization
词 I_Organization
书 I_Organization
画 I_Organization
研 I_Organization
究 I_Organization
会 I_Organization
长 O
晨 B_Person
崧 I_Person
神 O
清 O
体 O
健 O
， O
感 O
动 O
桐 B_Location
柏 I_Location
老 I_Location
区 I_Location
对 O
万 O
亩 O
野 B_Location
山 B_Thing
茶 I_Thing
林 I_Thing
的 O
生 O
态 O
保 O
护 O
， O
他 B_Person
今 O
春 O
登 O
山 B_Thing
深 O
情 O
赋 O
诗 O
： O
“ O
野 B_Thing
茶 I_Thing
灵 O
气 O
汲 O
天 O
光 O
， O
岩 B_Thing
骨 I_Thing
花 I_Thing
魂 O
道 O
义 O
长 O
。 O

仙 B_Person
子 I_Person
诗 I_Person
翁 I_Person
桐 B_Thing
柏 I_Thing
韵 O
， O
禺 O
峰 O
醉 O
处 O
品 O
芳 O
香 O
! O
” O
七 O
八 O
只 O
雪 O
白 O
的 O
茶 B_Thing
鹅 I_Thing
， O
见 O
了 O
茶 B_Person
友 I_Person
们 I_Person
昂 O
扬 O
拍 O
翅 B_Thing
舞 O
羽 B_Thing
“ O
艮 O
嘎 O
” O
鸣 O
叫 O
， O
高 O
歌 O
欢 O
迎 O
， O
其 O
热 O
情 O
令 O
品 O
茶 B_Person
客 I_Person
众 O
心 O
领 O
神 O
会 O
喜 O
悦 O
。 O

欣 O
逢 O
谷 B_Time
雨 I_Time
之 I_Time
前 I_Time
， O
野 B_Thing
鸟 I_Thing
躲 O
于 O
茶 B_Location
荫 I_Location
歌 O
鸣 O
， O
茶 B_Thing
树 I_Thing
藏 O
于 O
层 B_Location
林 I_Location
幽 O
香 O
， O
我 B_Person
这 O
次 O
没 O
去 O
梅 B_Location
子 I_Location
沟 I_Location
西 I_Location
山 I_Location
， O
一 B_Time
头 I_Time
钻 O
进 O
了 O
玉 B_Location
皇 I_Location
顶 I_Location
东 I_Location
沟 I_Location
。 O

溪 B_Thing
泉 I_Thing
叮 O
咚 O
， O
莫 O
不 O
是 O
茶 B_Thing
凤 I_Thing
凰 I_Thing
畅 O
饮 O
的 O
醴 B_Thing
泉 I_Thing
? O
石 B_Thing
块 I_Thing
砌 O
成 O
的 O
窈 O
窕 O
茶 B_Thing
林 I_Thing
山 I_Thing
径 I_Thing
， O
山 B_Thing
转 O
水 B_Thing
在 O
转 O
， O
水 B_Thing
转 O
路 B_Thing
在 O
转 O
， O
可 O
是 O
当 B_Time
年 I_Time
神 B_Person
农 I_Person
尝 O
万 B_Thing
草 I_Thing
辩 O
五 B_Thing
谷 I_Thing
， O
中 O
百 O
毒 O
得 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
而 O
解 O
之 O
， O
还 O
有 O
陆 B_Person
羽 I_Person
品 B_Thing
泉 I_Thing
茶 I_Thing
， O
到 O
此 O
跳 O
踏 O
留 O
下 O
有 O
足 O
痕 O
? O
扑 O
朔 O
迷 O
离 O
于 O
茶 B_Location
林 I_Location
混 I_Location
交 I_Location
里 I_Location
观 O
赏 O
， O
蛛 B_Thing
丝 I_Thing
扑 O
面 O
， O
含 O
苞 O
怒 O
放 O
的 O
藤 B_Thing
花 I_Thing
牵 O
衣 B_Thing
， O
河 B_Thing
是 O
水 B_Thing
路 I_Thing
， O
山 B_Thing
乃 O
云 O
途 O
， O
我 B_Person
顺 O
东 B_Location
坡 I_Location
东 I_Location
沟 I_Location
溪 B_Thing
河 I_Thing
而 O
上 O
， O
群 B_Thing
峰 I_Thing
迭 O
嶂 O
为 O
两 B_Location
岸 I_Location
， O
山 B_Thing
回 O
溪 B_Thing
转 O
， O
移 O
步 O
换 O
景 O
， O
越 B_Thing
碧 I_Thing
溪 I_Thing
跳 O
石 B_Location
踏 I_Location
岩 I_Location
， O
“ O
紧 O
过 O
石 B_Thing
头 I_Thing
慢 O
过 O
桥 B_Thing
” O
， O
乘 O
重 O
心 O
没 O
稳 O
， O
早 O
已 O
飞 O
身 O
到 O
另 B_Thing
石 I_Thing
落 O
脚 O
， O
白 B_Person
头 I_Person
翁 I_Person
如 O
是 O
窜 O
跳 O
如 O
疾 O
猿 O
之 O
乐 O
。 O

丛 B_Location
林 I_Location
下 I_Location
， O
溪 B_Location
畔 I_Location
上 I_Location
， O
长 O
着 O
几 O
丛 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
， O
厚 O
绿 O
的 O
叶 B_Location
子 I_Location
里 I_Location
盛 O
开 O
着 O
两 O
朵 O
与 O
众 O
不 O
同 O
的 O
鲜 B_Thing
花 I_Thing
， O
茶 B_Location
根 I_Location
下 I_Location
积 O
有 O
一 O
层 O
落 B_Thing
花 I_Thing
。 O

哦 O
， O
我 B_Person
只 O
晓 O
得 O
桐 B_Thing
柏 I_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
花 I_Thing
从 O
深 B_Time
秋 I_Time
开 O
到 O
隆 B_Time
冬 I_Time
， O
又 O
从 O
隆 B_Time
冬 I_Time
开 O
到 O
春 B_Time
口 I_Time
， O
谷 B_Time
雨 I_Time
之 I_Time
后 I_Time
咋 O
还 O
有 O
茶 B_Thing
花 I_Thing
开 O
? O
且 O
这 O
茶 B_Thing
花 I_Thing
大 O
朵 O
， O
白 B_Thing
瓣 I_Thing
绛 O
红 B_Location
蕊 I_Location
心 I_Location
， O
可 O
是 O
偶 O
然 O
的 O
基 O
因 O
变 O
异 O
吧 O
? O
抬 O
头 B_Thing
细 O
瞧 O
， O
恍 O
然 O
大 O
悟 O
： O
高 B_Location
坎 B_Thing
长 O
着 O
两 O
棵 O
花 B_Thing
儿 I_Thing
正 O
开 O
得 O
得 O
热 O
闹 O
尽 O
兴 O
的 O
油 B_Location
桐 I_Location
树 I_Location
， O
落 O
下 O
的 O
油 B_Thing
桐 I_Thing
花 I_Thing
恰 O
好 O
映 O
衬 O
在 O
山 B_Location
茶 I_Location
枝 I_Location
叶 I_Location
上 I_Location
， O
可 O
不 O
就 O
象 O
山 B_Thing
茶 I_Thing
开 O
花 B_Thing
了 O
? O
山 B_Thing
风 I_Thing
清 O
爽 O
， O
林 B_Thing
涛 I_Thing
阵 O
阵 O
， O
动 O
魂 O
醉 O
魄 O
。 O

画 B_Thing
眉 I_Thing
鸟 I_Thing
、 O
山 B_Thing
八 I_Thing
哥 I_Thing
， O
野 B_Thing
竹 I_Thing
雀 I_Thing
一 O
应 O
鸟 B_Thing
儿 I_Thing
， O
金 B_Thing
喉 I_Thing
宛 O
转 O
地 O
歌 O
鸣 O
。 O

羞 O
于 O
人 B_Person
面 B_Location
或 O
耻 O
于 O
人 B_Person
晤 O
， O
这 O
古 B_Thing
茶 I_Thing
根 I_Thing
饱 O
经 O
沧 O
桑 O
， O
倍 O
受 O
炎 O
寒 O
折 O
磨 O
， O
“ O
野 B_Thing
火 I_Thing
烧 O
不 O
尽 O
， O
春 B_Thing
风 I_Thing
吹 O
又 O
生 O
” O
。 O

老 B_Thing
柢 I_Thing
朽 O
掉 O
， O
新 B_Thing
根 I_Thing
又 O
生 O
。 O

千 B_Metric
万 I_Metric
年 I_Metric
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
原 O
生 O
态 O
呼 O
吸 O
着 O
各 O
季 O
花 B_Thing
香 O
， O
天 O
长 O
地 O
久 O
聆 O
听 O
着 O
这 O
不 O
染 O
纤 O
尘 O
的 O
泉 O
声 O
鸟 O
语 O
呼 O
啸 O
山 B_Thing
涛 I_Thing
， O
年 O
年 O
吐 O
芽 B_Thing
展 O
叶 B_Thing
， O
四 B_Time
季 I_Time
云 B_Location
里 I_Location
雾 I_Location
里 I_Location
虹 B_Thing
缠 O
霞 B_Thing
绕 O
， O
沐 O
濡 O
着 O
这 O
深 B_Thing
山 I_Thing
老 I_Thing
林 I_Thing
的 O
野 O
性 O
瑞 O
气 O
， O
又 O
在 O
昼 O
夜 O
温 O
差 O
热 O
冷 O
悬 O
殊 O
里 O
， O
酝 O
酿 O
孕 O
育 O
出 O
这 O
独 O
一 O
无 O
二 O
以 O
苦 O
为 O
乐 O
坚 O
守 O
清 O
醇 O
的 O
仙 O
韵 O
神 O
味 O
， O
象 O
北 B_Location
疆 I_Location
牧 O
歌 O
、 O
哈 B_Thing
密 I_Thing
瓜 I_Thing
、 O
吐 B_Thing
鲁 I_Thing
番 I_Thing
葡 I_Thing
萄 I_Thing
， O
漾 O
溢 O
出 O
多 O
少 O
死 O
而 O
后 O
生 O
凤 O
凰 O
涅 O
的 O
生 O
存 O
激 O
情 O
， O
又 O
何 O
等 O
深 O
长 O
地 O
释 O
放 O
出 O
鸟 B_Thing
语 O
花 B_Thing
香 O
苦 O
尽 O
甘 O
来 O
的 O
王 B_Person
者 I_Person
豪 O
气 O
! O
千 O
辛 O
万 O
苦 O
采 B_Person
茶 I_Person
人 I_Person
， O
仿 O
佛 O
蜂 B_Thing
入 O
野 B_Thing
花 I_Thing
勤 O
! O
众 O
口 O
生 O
津 O
喜 O
禺 O
峰 O
， O
晨 O
翁 O
诗 O
词 O
如 O
香 O
茗 O
! O
我 B_Person
正 O
独 O
自 O
钻 O
拱 O
在 O
野 B_Location
茶 I_Location
林 I_Location
汗 O
颜 O
喘 O
息 O
中 O
， O
听 O
到 O
有 O
鸟 B_Thing
儿 I_Thing
鸣 O
声 O
， O
清 O
澈 O
激 O
颤 O
， O
尾 O
音 O
拐 O
着 O
几 B_Thing
道 I_Thing
弯 I_Thing
儿 I_Thing
， O
仿 O
佛 O
年 O
青 O
母 B_Person
亲 I_Person
在 O
殷 O
切 O
委 O
宛 O
呼 O
唤 O
“ O
娃 B_Person
娃 I_Person
看 O
茶 B_Thing
， O
娃 B_Person
娃 I_Person
看 O
茶 B_Thing
。 O

” O
那 O
尾 O
梢 O
吟 O
鸣 O
的 O
“ O
茶 B_Thing
” O
音 O
， O
象 O
无 O
限 O
悠 O
长 O
的 O
马 B_Thing
头 I_Thing
琴 I_Thing
， O
不 O
只 O
是 O
余 O
音 O
绕 O
梁 O
三 B_Metric
日 I_Metric
， O
而 O
是 O
余 O
音 O
绕 O
林 O
三 B_Metric
年 I_Metric
! O
好 O
象 O
在 O
语 O
重 O
心 O
长 O
话 O
里 O
有 O
话 O
地 O
嘱 O
咐 O
后 B_Person
人 I_Person
： O
娃 B_Person
娃 I_Person
们 I_Person
务 O
必 O
要 O
看 O
护 O
好 O
这 O
老 B_Person
祖 I_Person
宗 I_Person
遗 O
留 O
下 O
的 O
青 B_Thing
山 I_Thing
野 I_Thing
茶 I_Thing
， O
千 B_Person
秋 I_Person
万 I_Person
代 I_Person
吃 I_Person
祖 I_Person
宗 I_Person
的 O
茶 B_Thing
饭 I_Thing
， O
造 B_Person
子 I_Person
孙 I_Person
们 I_Person
的 O
清 O
福 O
。 O

陆 B_Person
羽 I_Person
《 B_Abstract
茶 I_Abstract
经 I_Abstract
》 I_Abstract
： O
“ O
上 B_Person
者 I_Person
生 O
烂 B_Thing
石 I_Thing
。 O

” O
溪 B_Thing
水 I_Thing
碧 I_Thing
浪 I_Thing
激 O
漱 O
若 O
鸣 O
琴 O
击 O
玉 B_Thing
， O
忽 O
然 O
几 B_Metric
丈 I_Metric
高 O
一 O
巨 B_Thing
石 I_Thing
拦 O
路 O
崛 O
起 O
， O
把 O
溪 B_Thing
水 I_Thing
断 O
作 O
左 O
右 O
两 O
脉 O
， O
斑 O
澜 O
石 B_Thing
色 I_Thing
， O
圆 O
头 O
耸 O
臀 O
， O
活 O
灵 O
活 O
现 O
是 O
一 O
头 O
保 O
护 O
万 O
年 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
的 O
亿 O
龄 O
猛 O
虎 O
在 O
咆 O
哮 O
! O
移 O
步 O
绕 O
弯 O
儿 O
细 O
观 O
， O
又 O
象 O
翘 O
鼻 B_Thing
闭 O
目 B_Thing
静 O
闻 O
烂 O
熳 O
山 B_Thing
花 I_Thing
香 O
的 O
雄 B_Thing
狮 I_Thing
， O
每 O
个 O
石 O
质 O
细 B_Thing
胞 I_Thing
里 O
都 O
浸 O
透 O
豫 O
鄂 O
春 B_Time
秋 I_Time
茶 B_Location
川 I_Location
茶 I_Location
林 I_Location
里 I_Location
的 O
桂 B_Thing
香 I_Thing
茶 I_Thing
气 O
， O
侧 O
耳 O
倾 O
听 O
鸟 B_Thing
音 O
泉 B_Thing
声 O
， O
忽 O
闻 O
有 O
人 B_Person
声 O
， O
猛 O
回 O
头 O
张 O
牙 B_Thing
舞 O
爪 B_Thing
示 O
威 O
： O
“ O
敢 O
折 O
吾 B_Person
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
掘 O
我 B_Person
花 B_Thing
木 I_Thing
根 I_Thing
者 B_Person
， O
令 O
尔 B_Person
血 B_Thing
肉 I_Thing
模 O
糊 O
也 O
! O
俗 B_Person
人 I_Person
切 O
莫 O
欺 O
凌 O
吾 O
仙 O
界 O
嘉 B_Thing
木 I_Thing
瑶 I_Thing
草 I_Thing
， O
吾 B_Person
善 O
养 O
吾 O
浩 O
然 O
茶 B_Thing
香 O
正 O
气 O
! O
” O
浸 O
水 O
石 B_Location
隙 I_Location
吐 O
雾 B_Thing
崖 B_Location
面 I_Location
， O
林 B_Thing
木 I_Thing
千 O
姿 O
百 O
态 O
， O
丛 O
丛 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
， O
枝 B_Thing
叶 I_Thing
见 O
光 O
伸 O
张 O
， O
自 O
灭 O
自 O
生 O
， O
挣 O
扎 O
于 O
古 O
今 O
风 O
雨 O
酷 O
暑 O
冰 O
寒 O
， O
纯 O
处 O
子 O
处 B_Person
女 I_Person
形 O
神 O
， O
无 O
丝 O
毫 O
人 B_Person
工 O
修 O
剪 O
痕 O
迹 O
。 O

在 O
桐 B_Organization
柏 I_Organization
县 I_Organization
林 I_Organization
业 I_Organization
公 I_Organization
安 I_Organization
等 O
大 O
力 O
支 O
持 O
下 O
， O
禺 B_Organization
峰 I_Organization
野 I_Organization
茶 I_Organization
团 I_Organization
队 I_Organization
象 O
保 O
护 O
自 B_Person
己 I_Person
的 O
眼 B_Thing
珠 I_Thing
子 I_Thing
一 O
样 O
保 O
护 O
上 O
万 O
亩 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
林 I_Thing
， O
护 O
林 B_Thing
防 O
火 B_Thing
防 O
盗 O
， O
野 B_Location
茶 I_Location
林 I_Location
区 I_Location
严 O
格 O
禁 O
火 O
禁 O
伐 O
禁 O
耕 O
禁 O
矿 O
禁 O
猎 O
， O
保 O
护 O
好 O
山 B_Thing
野 I_Thing
茶 I_Thing
就 O
是 O
保 O
护 O
好 O
传 O
承 O
给 O
后 B_Person
人 I_Person
的 O
摇 B_Thing
钱 I_Thing
树 I_Thing
! O
苦 B_Person
心 I_Person
人 I_Person
， O
天 O
不 O
负 O
! O
禺 B_Person
峰 I_Person
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
的 O
法 B_Person
人 I_Person
代 I_Person
表 B_Thing
田 B_Person
玉 I_Person
峰 I_Person
， O
艰 O
辛 O
备 O
尝 O
群 O
策 O
群 O
力 O
保 O
护 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
生 O
态 O
， O
奔 O
波 O
勘 O
察 O
两 B_Metric
年 I_Metric
， O
承 O
包 O
八 B_Metric
年 I_Metric
， O
十 B_Metric
年 I_Metric
创 O
业 O
史 O
， O
一 O
把 O
忧 B_Thing
喜 I_Thing
泪 I_Thing
， O
都 O
云 O
禺 B_Person
峰 I_Person
痴 O
， O
谁 B_Person
解 O
其 O
中 O
味 O
? O
他 B_Person
把 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
看 O
成 O
了 O
至 B_Person
亲 I_Person
厚 I_Person
友 I_Person
， O
象 O
妻 B_Person
子 I_Person
儿 I_Person
女 I_Person
一 O
样 O
牵 O
挂 O
于 O
心 O
。 O

而 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
也 O
把 O
他 B_Person
当 O
成 O
了 O
万 O
年 O
难 O
求 O
的 O
知 B_Person
音 I_Person
， O
千 B_Metric
年 I_Metric
才 O
遇 O
的 O
知 B_Person
己 I_Person
! O
再 O
富 O
有 O
纵 O
然 O
是 O
地 O
球 O
第 O
一 O
的 O
金 B_Thing
矿 I_Thing
、 O
银 B_Thing
矿 I_Thing
、 O
宝 B_Thing
石 I_Thing
矿 I_Thing
， O
也 O
只 O
能 O
是 O
越 O
开 O
越 O
少 O
， O
不 O
能 O
再 O
生 O
， O
而 O
这 O
黑 B_Location
明 I_Location
寺 I_Location
万 O
亩 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
却 O
是 O
造 O
福 O
周 O
围 O
千 B_Person
家 I_Person
万 I_Person
户 I_Person
的 O
生 O
态 O
聚 B_Thing
宝 I_Thing
盆 I_Thing
。 O

野 B_Thing
花 I_Thing
野 I_Thing
茶 I_Thing
野 I_Thing
山 I_Thing
泉 I_Thing
， O
方 O
称 O
宇 B_Thing
宙 I_Thing
间 I_Thing
最 O
金 O
贵 O
的 O
原 O
滋 O
原 O
味 O
原 O
生 O
态 O
。 O

与 O
君 B_Person
子 I_Person
相 O
处 O
， O
如 O
入 O
木 B_Location
兰 I_Location
之 I_Location
室 I_Location
。 O

禺 B_Person
峰 I_Person
有 O
茶 B_Person
绅 I_Person
士 I_Person
的 O
虚 O
怀 O
若 O
谷 O
， O
他 B_Person
淡 O
泊 O
稳 O
善 O
倾 O
叙 O
衷 O
言 O
， O
米 B_Thing
面 I_Thing
油 I_Thing
盐 I_Thing
茶 I_Thing
醋 I_Thing
酒 I_Thing
， O
相 O
信 O
千 O
家 O
万 O
户 O
的 O
舌 B_Thing
尖 I_Thing
味 I_Thing
蕾 I_Thing
是 O
公 O
道 O
的 O
裁 O
判 O
， O
他 B_Person
和 O
团 O
队 O
用 O
真 O
心 O
作 O
杯 O
， O
用 O
诚 O
信 O
捧 O
装 B_Thing
野 I_Thing
茶 I_Thing
， O
让 O
天 O
下 O
千 O
城 O
百 B_Person
姓 I_Person
放 O
心 O
共 O
享 O
， O
与 O
五 O
湖 O
四 O
海 O
美 B_Thing
茗 I_Thing
佳 I_Thing
茶 I_Thing
和 O
谐 O
共 O
赢 O
悠 O
扬 O
桐 B_Thing
柏 I_Thing
山 I_Thing
生 O
态 O
美 O
名 O
! O
程 O
湾 O
乡 B_Person
党 I_Person
委 I_Person
书 I_Person
记 O
张 B_Person
东 I_Person
升 I_Person
有 O
句 O
话 O
说 O
得 O
很 O
家 O
常 O
， O
家 O
常 O
得 O
象 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
一 O
样 O
意 O
味 O
深 O
长 O
： O
“ O
俺 B_Person
程 B_Location
湾 I_Location
穷 O
得 O
只 O
有 O
青 B_Thing
山 I_Thing
绿 I_Thing
水 I_Thing
了 O
” O
。 O

但 O
这 O
是 O
老 B_Person
百 I_Person
姓 I_Person
们 I_Person
当 B_Time
代 I_Time
和 O
今 B_Time
后 I_Time
最 O
根 O
本 O
的 O
生 O
态 O
财 O
富 O
， O
母 B_Person
肥 O
子 B_Person
才 O
壮 O
。 O

油 O
然 O
想 O
起 O
人 B_Person
民 I_Person
网 O
登 O
出 O
桐 B_Organization
柏 I_Organization
县 I_Organization
委 I_Organization
县 I_Organization
政 I_Organization
府 I_Organization
生 O
态 O
立 O
县 O
的 O
信 O
条 O
： O
既 O
要 O
金 B_Thing
山 I_Thing
银 I_Thing
山 I_Thing
， O
更 O
要 O
绿 B_Thing
山 I_Thing
青 I_Thing
山 I_Thing
。 O

今 B_Time
天 I_Time
的 O
绿 B_Thing
水 I_Thing
青 I_Thing
山 I_Thing
， O
就 O
是 O
长 O
久 O
的 O
金 B_Thing
山 I_Thing
银 I_Thing
山 I_Thing
! O
“ O
咬 O
定 O
青 B_Thing
山 I_Thing
不 O
放 O
松 O
， O
立 O
根 B_Thing
原 O
在 O
破 B_Location
岩 I_Location
中 I_Location
。 O

千 O
磨 O
万 O
击 O
还 O
坚 O
韧 O
， O
任 O
尔 O
东 O
西 O
南 O
北 O
风 O
。 O

” O
郑 B_Person
板 I_Person
桥 I_Person
在 O
咏 O
竹 B_Thing
， O
我 B_Person
却 O
认 O
为 O
他 B_Person
在 O
咏 O
桐 B_Location
柏 I_Location
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
， O
更 O
是 O
在 O
吟 O
咏 O
民 O
营 O
实 O
业 O
家 B_Thing
田 I_Thing
禺 B_Person
峰 I_Person
保 O
护 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
原 O
始 O
生 O
态 O
的 O
一 O
片 O
诚 O
心 O
赤 O
意 O
。 O

禺 B_Person
峰 I_Person
纳 O
于 O
言 O
而 O
茗 O
于 O
行 O
， O
仿 O
佛 O
甘 B_Thing
香 I_Thing
绵 O
长 O
清 O
醇 O
的 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
。 O

“ O
都 O
说 O
禺 B_Thing
峰 I_Thing
茶 I_Thing
健 O
康 O
， O
谁 B_Person
知 O
百 B_Person
姓 I_Person
采 O
茶 O
忙 O
? O
鸡 B_Thing
叫 O
翻 O
山 B_Thing
梅 B_Location
子 I_Location
沟 I_Location
， O
天 O
明 O
开 O
采 O
几 B_Metric
千 I_Metric
头 I_Metric
。 O

” O
禺 B_Person
峰 I_Person
说 O
， O
他 B_Person
只 O
和 O
他 B_Person
的 O
野 B_Organization
茶 I_Organization
团 I_Organization
队 I_Organization
采 O
春 B_Thing
茶 I_Thing
， O
舍 O
不 O
哩 O
采 O
夏 B_Thing
茶 I_Thing
和 O
秋 B_Thing
茶 I_Thing
， O
是 O
为 O
了 O
保 O
护 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
更 O
好 O
地 O
休 O
养 O
生 O
息 O
。 O

在 O
全 O
球 O
急 O
功 O
近 O
利 O
， O
到 O
处 O
生 O
态 O
污 O
染 O
的 O
今 B_Time
天 I_Time
， O
人 B_Person
类 I_Person
可 O
是 O
快 O
到 O
了 O
生 O
存 O
最 O
危 O
险 O
的 O
时 O
候 O
? O
田 B_Person
禺 I_Person
峰 I_Person
很 O
象 O
这 O
几 B_Metric
万 I_Metric
亩 I_Metric
野 B_Thing
茶 I_Thing
山 I_Thing
的 O
制 O
高 O
点 O
玉 O
皇 O
顶 O
， O
更 O
象 O
《 B_Abstract
红 I_Abstract
楼 I_Abstract
梦 I_Abstract
》 B_Thing
擎 O
天 O
立 O
地 O
补 O
苍 O
天 O
之 O
缺 O
的 O
青 B_Thing
埂 I_Thing
峰 I_Thing
， O
又 O
与 O
古 B_Time
代 I_Time
盘 B_Person
古 I_Person
女 I_Person
娲 I_Person
神 B_Thing
炼 I_Thing
石 I_Thing
补 O
天 O
一 O
脉 O
相 O
承 O
， O
他 B_Person
和 O
他 B_Person
的 O
野 B_Organization
茶 I_Organization
团 I_Organization
队 I_Organization
在 O
补 O
原 O
始 O
生 O
态 O
之 O
缺 O
， O
国 B_Location
内 I_Location
外 I_Location
如 O
果 O
都 O
象 O
我 B_Person
们 I_Person
淮 B_Thing
河 B_Person
源 I_Person
国 I_Person
家 I_Person
森 I_Person
林 I_Person
公 I_Person
园 I_Person
和 O
黑 B_Location
明 I_Location
寺 I_Location
万 O
亩 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
林 I_Thing
， O
立 O
体 O
绿 O
化 O
覆 O
盖 O
率 O
达 O
百 O
分 O
之 O
八 O
九 O
十 O
以 O
上 O
， O
地 B_Location
球 I_Location
上 I_Location
空 I_Location
可 O
忧 O
的 O
臭 B_Thing
氧 I_Thing
层 I_Thing
漏 O
洞 O
将 O
会 O
逐 O
步 O
弥 O
补 O
好 O
! O
千 B_Metric
顷 I_Metric
林 B_Thing
涛 I_Thing
万 B_Metric
朵 I_Metric
祥 B_Thing
云 I_Thing
， O
分 O
明 O
在 O
诗 O
情 O
澎 O
湃 O
画 O
意 O
盎 O
然 O
： O
喜 O
听 O
鸟 B_Thing
音 O
佛 B_Thing
芽 O
成 O
， O
闲 O
伴 O
野 B_Thing
桂 I_Thing
叶 I_Thing
微 O
笑 O
。 O

百 B_Metric
尺 I_Metric
沃 B_Thing
土 I_Thing
接 O
地 O
气 O
， O
千 O
岁 O
根 B_Thing
须 I_Thing
暗 O
深 O
奥 O
。 O

云 B_Thing
来 O
雾 B_Thing
去 O
禺 B_Person
峰 I_Person
露 B_Thing
， O
霜 B_Thing
风 I_Thing
冰 I_Thing
雪 I_Thing
知 O
劲 O
俏 O
! O
古 O
色 O
新 O
碧 O
生 O
激 O
情 O
， O
苦 O
尽 O
甘 O
来 O
千 O
味 O
到 O
。 O

史 B_Person
前 I_Person
神 I_Person
农 I_Person
亲 O
尝 O
吃 O
， O
汉 B_Person
唐 I_Person
帝 I_Person
子 I_Person
赞 O
耐 O
泡 O
。 O

养 O
生 O
高 O
茶 O
益 O
智 B_Thing
汤 I_Thing
， O
保 O
健 O
驻 O
颜 O
长 O
春 B_Thing
草 I_Thing
。 O

茶 B_Person
仙 I_Person
卢 I_Person
仝 I_Person
喝 O
七 B_Metric
碗 I_Metric
， O
仰 O
天 O
欢 O
啸 O
好 O
好 O
好 O
! O
何 O
年 O
古 B_Thing
茶 I_Thing
映 O
今 B_Thing
月 I_Thing
， O
何 O
夜 O
古 B_Thing
月 I_Thing
赏 O
今 B_Thing
茗 I_Thing
? O
黑 B_Location
明 I_Location
寺 I_Location
万 O
亩 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
， O
就 O
象 O
睫 B_Thing
毛 I_Thing
长 O
在 O
眼 B_Location
睛 I_Location
上 I_Location
自 B_Person
己 I_Person
却 O
看 O
不 O
见 O
一 O
样 O
， O
从 O
地 B_Location
面 I_Location
茶 I_Location
丛 I_Location
上 I_Location
看 O
不 O
出 O
它 B_Thing
的 O
古 O
色 O
茶 B_Thing
龄 I_Thing
， O
古 O
不 O
古 O
， O
看 O
根 B_Thing
土 I_Thing
， O
生 O
长 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
的 O
土 B_Thing
， O
一 B_Time
万 I_Time
年 I_Time
后 I_Time
比 O
一 B_Time
万 I_Time
年 I_Time
前 I_Time
的 O
营 O
养 O
成 O
份 O
更 O
丰 O
富 O
， O
演 O
义 O
勾 O
兑 O
的 O
喜 O
怒 O
哀 O
乐 O
更 O
丰 O
繁 O
， O
仿 O
佛 O
今 O
生 O
的 O
你 B_Person
， O
基 O
因 O
里 O
千 O
真 O
万 O
确 O
深 O
藏 O
着 O
亿 B_Time
万 I_Time
年 I_Time
前 I_Time
比 O
类 B_Thing
人 I_Thing
猿 I_Thing
还 O
类 B_Thing
人 I_Thing
猿 I_Thing
的 O
遗 O
传 O
密 O
码 O
。 O

生 O
长 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
的 O
烂 B_Thing
石 I_Thing
， O
一 B_Time
千 I_Time
年 I_Time
后 I_Time
和 O
一 B_Time
千 I_Time
年 I_Time
前 I_Time
对 O
比 O
， O
热 O
胀 O
冷 O
缩 O
雷 B_Thing
击 O
冰 B_Thing
割 O
得 O
更 O
加 O
伤 O
痕 O
累 O
累 O
， O
风 B_Thing
化 O
剥 O
蚀 O
得 O
越 O
发 O
沙 B_Thing
砾 I_Thing
脱 O
落 O
， O
被 O
日 B_Thing
月 I_Thing
雨 I_Thing
雪 I_Thing
磨 O
洗 O
得 O
更 O
加 O
心 O
机 O
深 O
藏 O
不 O
可 O
言 O
说 O
! O
这 O
生 O
长 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
的 O
根 B_Thing
呢 O
? O
一 B_Time
千 I_Time
年 I_Time
前 I_Time
比 O
一 B_Time
千 I_Time
年 I_Time
后 I_Time
更 O
奈 O
何 O
? O
一 O
茬 O
茬 O
烈 B_Thing
火 I_Thing
狠 O
烧 O
， O
几 O
番 O
番 O
酷 O
旱 O
折 O
磨 O
， O
多 O
轮 O
回 O
严 O
寒 O
摧 O
残 O
， O
茶 B_Thing
苗 I_Thing
茶 I_Thing
枝 I_Thing
生 O
了 O
又 O
死 O
， O
死 O
了 O
又 O
生 O
， O
不 O
见 O
古 O
意 O
， O
只 O
长 O
新 B_Thing
叶 I_Thing
! O
而 O
地 O
下 O
深 O
扎 O
不 O
屈 O
不 O
挠 O
虽 O
屈 O
更 O
劲 O
虽 O
挠 O
更 O
韧 O
的 O
古 B_Thing
茶 I_Thing
根 I_Thing
， O
钻 B_Location
石 I_Location
隙 I_Location
里 I_Location
被 O
挤 O
扁 O
， O
拧 B_Location
岩 I_Location
缝 I_Location
里 I_Location
被 O
扭 O
曲 O
， O
不 O
能 O
向 O
上 O
生 O
长 O
成 O
蓬 O
勃 O
古 B_Thing
茶 I_Thing
树 B_Location
， O
您 B_Thing
即 O
向 O
下 O
柢 B_Thing
系 I_Thing
发 O
达 O
把 O
深 O
潜 O
的 O
根 O
本 O
猛 O
劲 O
儿 O
扎 O
好 O
! O
一 O
路 O
观 O
景 O
感 O
想 O
， O
不 O
觉 O
攀 O
登 O
到 O
谷 B_Location
川 I_Location
山 I_Location
林 I_Location
深 I_Location
处 I_Location
， O
迎 O
面 O
撞 O
见 O
一 O
尊 O
雄 O
壮 O
肥 O
厚 O
青 B_Thing
山 I_Thing
， O
绿 O
森 O
森 O
笨 O
拙 O
拙 O
拳 O
打 O
脚 O
踢 O
牵 O
牵 O
扯 O
扯 O
出 O
两 O
条 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
溪 I_Thing
碧 I_Thing
林 I_Thing
沟 I_Thing
， O
这 O
大 O
概 O
就 O
是 O
老 B_Person
乡 I_Person
们 I_Person
说 O
的 O
老 B_Thing
熊 I_Thing
岭 I_Thing
吧 O
? O
蓦 O
然 O
抬 O
头 B_Thing
， O
云 B_Thing
遮 O
雾 B_Thing
罩 O
着 O
更 O
高 O
的 O
玉 B_Thing
皇 I_Thing
顶 I_Thing
， O
日 O
照 O
玉 B_Person
皇 I_Person
生 I_Person
紫 B_Thing
烟 I_Thing
， O
放 O
出 O
野 B_Thing
熊 I_Thing
哮 I_Thing
茶 I_Thing
川 I_Thing
。 O

这 O
可 O
是 O
神 O
话 O
中 O
人 B_Person
类 I_Person
鼻 I_Person
祖 I_Person
有 O
熊 O
氏 O
的 O
英 B_Person
雄 I_Person
化 O
身 O
? O
他 B_Person
也 O
知 O
道 O
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
排 O
毒 O
长 O
寿 O
益 O
智 O
养 O
颜 O
? O
喝 O
禺 B_Person
峰 I_Person
野 B_Thing
山 I_Thing
茶 I_Thing
， O
那 O
滋 O
味 O
儿 O
循 O
着 O
神 O
经 O
线 O
清 O
香 O
到 O
你 B_Person
骨 B_Location
头 I_Location
榫 I_Location
儿 I_Location
里 I_Location
， O
令 O
茶 B_Person
君 I_Person
子 I_Person
茶 I_Person
仙 I_Person
女 I_Person
们 I_Person
每 O
一 O
粒 O
细 O
脆 O
都 O
回 O
甘 O
舒 O
服 O
得 O
很 O
! O
野 B_Location
茶 I_Location
林 I_Location
藏 O
黑 B_Thing
明 I_Thing
寺 I_Thing
， O
禅 B_Person
茶 I_Person
佛 I_Person
钟 O
随 O
客 B_Person
缘 O
， O
黑 O
绿 O
的 O
西 B_Thing
茶 I_Thing
峡 I_Thing
梅 I_Thing
子 I_Thing
沟 I_Thing
， O
墨 O
绿 O
的 O
东 B_Thing
茶 I_Thing
沟 I_Thing
老 I_Thing
熊 I_Thing
岭 I_Thing
， O
梦 O
一 O
般 O
谜 O
一 O
样 O
! O
笔 B_Person
者 I_Person
忽 O
生 O
奇 O
想 O
， O
每 O
一 O
团 O
野 B_Thing
云 I_Thing
， O
每 O
一 O
只 O
野 B_Thing
鸟 I_Thing
， O
每 O
一 O
野 B_Thing
岭 I_Thing
野 I_Thing
山 I_Thing
川 I_Thing
， O
都 O
在 O
摩 O
拳 O
擦 O
掌 O
激 O
动 O
昂 O
奋 O
瞬 O
息 O
万 O
变 O
出 O
狂 O
草 O
榜 O
书 O
的 O
神 O
笔 O
象 O
形 O
文 O
字 O
， O
不 O
但 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
野 O
气 O
得 O
形 O
似 O
， O
而 O
且 O
野 B_Thing
茶 I_Thing
野 O
味 O
得 O
神 O
似 O
： O
原 O
始 O
的 O
都 O
是 O
神 O
密 O
的 O
， O
神 O
密 O
的 O
都 O
是 O
生 O
态 O
的 O
! O
而 O
真 O
善 O
美 O
的 O
野 B_Thing
生 I_Thing
动 I_Thing
植 I_Thing
物 I_Thing
， O
是 O
否 O
天 O
经 O
地 O
义 O
应 O
该 O
成 O
为 O
神 O
密 O
生 O
态 O
的 O
掌 B_Person
门 I_Person
神 I_Person
主 I_Person
任 I_Person
公 I_Person
? O
久 O
居 O
繁 O
华 O
现 O
代 O
的 O
都 B_Location
市 I_Location
里 I_Location
， O
心 O
却 O
怎 O
么 O
也 O
安 O
放 O
不 O
下 O
， O
时 O
不 O
时 O
会 O
想 O
起 O
故 B_Location
乡 I_Location
那 O
弯 O
弯 O
的 O
山 B_Thing
路 I_Thing
来 O
， O
甚 O
至 O
出 O
现 O
在 O
梦 O
境 O
里 O
― O
― O
那 O
山 B_Thing
路 I_Thing
像 O
一 O
条 O
细 B_Thing
线 I_Thing
， O
兜 O
得 O
很 O
长 O
， O
仿 O
佛 O
永 O
远 O
没 O
有 O
尽 O
头 O
; O
又 O
如 O
一 O
条 O
曲 O
折 O
的 O
河 B_Thing
流 I_Thing
， O
千 O
回 O
百 O
转 O
， O
一 O
直 O
向 O
前 O
奔 O
涌 O
; O
更 O
似 O
一 O
条 O
天 O
赐 O
长 O
绫 O
， O
缠 O
来 O
绕 O
去 O
， O
裹 O
挟 O
在 O
高 O
耸 O
的 O
山 B_Location
腰 I_Location
间 I_Location
， O
时 O
隐 O
时 O
现 O
。 O

我 B_Person
曾 O
无 O
数 O
次 O
走 O
在 O
这 O
弯 O
弯 O
的 O
山 B_Location
路 I_Location
上 I_Location
， O
已 O
经 O
谙 O
熟 O
了 O
它 B_Thing
那 O
博 O
大 O
、 O
憨 O
厚 O
、 O
纯 O
洁 O
的 O
秉 O
性 O
。 O

不 O
管 O
是 O
谁 B_Person
， O
无 O
论 O
何 B_Thing
物 I_Thing
， O
它 B_Thing
都 O
不 O
加 O
阻 O
拦 O
， O
总 O
是 O
敞 O
开 O
胸 O
怀 O
热 O
情 O
接 O
纳 O
。 O

它 B_Thing
从 O
不 O
索 O
取 O
， O
更 O
不 O
需 O
要 O
回 O
报 O
， O
总 O
是 O
默 O
默 O
地 O
为 O
前 O
行 O
的 O
脚 O
步 O
奉 O
献 O
着 O
， O
即 O
便 O
被 O
踩 O
压 O
得 O
遍 O
体 O
鳞 O
伤 O
， O
也 O
会 O
通 O
过 O
自 B_Thing
身 I_Thing
“ O
免 O
疫 O
” O
功 O
能 O
逐 O
渐 O
恢 O
复 O
、 O
延 O
伸 O
。 O

走 O
在 O
这 O
弯 O
弯 O
的 O
山 B_Location
路 I_Location
上 I_Location
， O
就 O
像 O
回 O
到 O
了 O
家 B_Location
， O
投 O
入 O
到 O
母 B_Person
亲 I_Person
的 O
怀 B_Thing
抱 I_Thing
， O
走 O
进 O
亲 B_Person
人 I_Person
们 I_Person
的 O
心 O
田 O
， O
有 O
享 O
受 O
不 O
尽 O
的 O
温 O
馨 O
和 O
愉 O
悦 O
! O
春 B_Time
日 I_Time
里 I_Time
， O
走 O
在 O
这 O
弯 O
弯 O
的 O
山 B_Location
路 I_Location
上 I_Location
， O
百 B_Thing
花 I_Thing
盛 O
开 O
， O
万 B_Thing
木 I_Thing
争 O
荣 O
， O
满 O
眼 O
一 O
片 O
生 O
机 O
勃 O
勃 O
的 O
景 O
象 O
。 O

一 O
路 O
走 O
来 O
， O
望 O
了 O
这 B_Thing
山 I_Thing
看 O
那 B_Location
坡 B_Thing
， O
观 O
了 O
一 O
树 B_Thing
又 O
一 O
花 B_Thing
， O
那 O
漫 O
山 O
遍 O
野 O
的 O
绿 O
意 O
， O
让 O
你 B_Person
兴 O
奋 O
， O
使 O
你 B_Person
流 O
连 O
， O
总 O
会 O
惹 O
得 O
一 O
颗 O
热 O
乎 O
乎 O
的 O
心 O
骚 O
动 O
不 O
安 O
。 O

夏 B_Time
日 I_Time
里 I_Time
， O
走 O
在 O
这 O
弯 O
弯 O
的 O
山 B_Location
路 I_Location
上 I_Location
， O
看 O
满 B_Location
山 I_Location
的 O
庄 B_Thing
稼 I_Thing
茁 O
壮 O
成 O
长 O
， O
牛 B_Thing
儿 I_Thing
、 O
驴 B_Thing
儿 I_Thing
在 O
寸 B_Location
草 I_Location
湾 I_Location
里 I_Location
悠 O
闲 O
地 O
吃 O
草 B_Thing
， O
狗 B_Thing
儿 I_Thing
懒 O
洋 O
洋 O
地 O
躺 O
在 O
村 B_Location
头 I_Location
院 O
落 O
的 O
树 B_Location
荫 I_Location
下 I_Location
昏 O
头 O
酣 O
睡 O
， O
鸟 B_Thing
雀 I_Thing
在 O
树 B_Location
林 I_Location
里 I_Location
叽 O
叽 O
喳 O
喳 O
地 O
叫 O
个 O
不 O
停 O
， O
孩 B_Person
子 I_Person
们 I_Person
赤 O
身 B_Thing
裸 O
体 B_Thing
， O
在 O
小 B_Location
河 I_Location
里 I_Location
戏 O
水 O
， O
发 O
出 O
一 O
阵 O
阵 O
的 O
欢 O
笑 O
声 O
， O
远 O
处 O
的 O
山 B_Location
梁 I_Location
上 I_Location
不 O
时 O
传 O
来 O
农 B_Person
人 I_Person
们 I_Person
的 O
信 O
天 O
游 O
： O
“ O
六 B_Time
月 I_Time
的 I_Time
日 B_Thing
头 I_Thing
腊 B_Time
月 I_Time
的 O
风 B_Thing
， O
老 B_Person
祖 I_Person
宗 I_Person
留 O
下 O
个 O
人 B_Person
爱 I_Person
人 I_Person
… O
… O
” O
“ O
满 B_Location
山 I_Location
的 O
庄 B_Thing
稼 I_Thing
风 I_Thing
摆 O
动 O
， O
一 O
株 O
株 O
一 O
苗 O
苗 O
都 O
连 O
咱 B_Person
的 O
心 O
… O
… O
” O
此 B_Time
时 I_Time
， O
你 B_Person
早 O
被 O
这 O
纯 O
朴 O
的 O
山 B_Location
乡 I_Location
美 B_Thing
景 I_Thing
打 O
动 O
了 O
， O
干 O
脆 O
躺 O
在 O
树 B_Location
荫 I_Location
下 I_Location
， O
伴 O
随 O
着 O
歌 B_Thing
声 I_Thing
鸟 I_Thing
语 I_Thing
， O
仰 O
望 O
云 B_Thing
卷 O
云 B_Thing
舒 O
， O
与 O
天 B_Thing
地 I_Thing
融 O
为 O
一 O
体 O
， O
宛 O
若 O
神 B_Person
仙 I_Person
一 O
般 O
， O
很 O
快 O
就 O
进 O
入 O
了 O
梦 O
乡 O
， O
睡 O
得 O
竟 O
然 O
是 O
那 O
么 O
踏 O
实 O
， O
那 O
么 O
香 O
甜 O
。 O

秋 B_Time
日 I_Time
里 I_Time
， O
走 O
在 O
这 O
弯 O
弯 O
的 O
山 B_Location
路 I_Location
上 I_Location
， O
满 O
目 O
金 O
黄 O
， O
一 O
派 O
丰 O
收 O
在 O
望 O
的 O
景 B_Thing
象 I_Thing
。 O

黄 O
澄 O
澄 O
的 O
糜 B_Thing
谷 I_Thing
， O
金 O
灿 O
灿 O
的 O
玉 B_Thing
米 I_Thing
， O
伴 O
着 O
红 O
彤 O
彤 O
的 O
苹 B_Thing
果 I_Thing
、 O
枣 B_Thing
儿 I_Thing
， O
到 B_Location
处 I_Location
硕 B_Thing
果 I_Thing
累 O
累 O
。 O

春 O
种 O
秋 O
收 O
嘛 O
! O
人 B_Person
们 I_Person
一 O
边 O
割 O
着 O
谷 B_Thing
子 I_Thing
， O
一 O
边 O
便 O
扯 O
开 O
了 O
嗓 B_Thing
子 I_Thing
唱 O
道 O
： O
“ O
崖 B_Location
畔 I_Location
上 I_Location
开 O
花 B_Thing
崖 B_Location
畔 I_Location
上 I_Location
红 O
， O
受 B_Person
苦 I_Person
人 I_Person
盼 O
的 O
是 O
好 O
光 B_Thing
景 I_Thing
; O
东 B_Location
山 I_Location
的 O
糜 B_Thing
子 I_Thing
西 O
山 O
的 O
谷 B_Thing
， O
黄 B_Location
土 B_Thing
里 I_Thing
笑 O
来 O
黄 B_Location
土 I_Location
里 I_Location
哭 O
… O
… O
” O
此 B_Time
时 I_Time
此 I_Time
刻 I_Time
， O
你 B_Person
不 O
知 O
是 O
高 O
兴 O
还 O
是 O
伤 O
心 O
， O
更 O
不 O
知 O
为 O
谁 B_Person
高 O
兴 O
为 O
谁 B_Person
伤 O
心 O
， O
脚 B_Location
下 I_Location
的 O
步 O
子 O
却 O
迈 O
得 O
更 O
欢 O
实 O
了 O
。 O

冬 B_Time
日 I_Time
里 I_Time
， O
走 O
在 O
这 O
弯 O
弯 O
的 O
山 B_Location
路 I_Location
上 I_Location
， O
天 O
寒 O
地 O
冻 O
， O
滴 O
水 B_Thing
成 O
冰 B_Thing
， O
大 B_Thing
地 I_Thing
一 O
片 O
荒 O
凉 O
。 O

四 B_Location
周 I_Location
空 O
旷 O
静 O
寂 O
， O
几 O
声 O
鸡 B_Thing
鸣 O
狗 B_Thing
吠 O
竟 O
是 O
那 O
么 O
响 O
亮 O
， O
那 O
么 O
清 O
晰 O
， O
顿 B_Time
时 I_Time
打 O
破 O
了 O
山 B_Thing
野 I_Thing
的 O
沉 O
寂 O
， O
让 O
你 B_Person
脚 B_Location
底 I_Location
生 O
风 B_Thing
， O
步 B_Thing
履 I_Thing
加 O
快 O
， O
使 O
你 B_Person
并 O
不 O
孤 O
寂 O
， O
并 O
不 O
觉 O
得 O
寒 O
冷 O
， O
反 O
倒 O
身 B_Location
上 I_Location
汗 O
津 O
津 O
的 O
， O
浑 O
身 O
充 O
满 O
了 O
力 O
量 O
。 O

如 O
果 O
遇 O
上 O
下 B_Time
雪 B_Thing
天 B_Time
， O
天 O
灰 O
蒙 O
蒙 O
的 O
， O
空 B_Location
中 I_Location
飞 O
舞 O
着 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
， O
大 B_Thing
地 I_Thing
银 O
装 O
素 O
裹 O
， O
天 B_Thing
地 I_Thing
相 O
接 O
， O
合 O
二 O
为 O
一 O
。 O

这 B_Time
个 I_Time
时 I_Time
候 I_Time
， O
弯 O
弯 O
的 O
山 B_Thing
路 I_Thing
失 O
了 O
踪 O
影 O
。 O

如 O
果 O
是 O
生 B_Person
人 I_Person
， O
定 O
会 O
困 O
顿 O
窘 O
迫 O
， O
不 O
知 O
所 O
措 O
。 O

可 O
山 B_Person
里 I_Person
人 I_Person
不 O
以 O
为 O
然 O
， O
他 B_Person
们 I_Person
熟 O
悉 O
了 O
这 B_Thing
蛛 I_Thing
网 I_Thing
般 O
的 O
路 O
径 O
， O
再 O
大 O
再 O
厚 O
的 O
雪 B_Thing
也 O
阻 O
挡 O
不 O
住 O
前 O
进 O
的 O
脚 B_Thing
步 I_Thing
。 O

弯 O
弯 O
的 O
山 B_Thing
路 I_Thing
， O
山 B_Thing
路 I_Thing
弯 O
弯 O
。 O

我 B_Person
是 O
多 O
么 O
地 O
怀 O
念 O
你 B_Person
! O
与 O
你 B_Person
相 O
伴 O
， O
虽 O
然 O
身 O
是 O
劳 O
累 O
的 O
， O
但 O
心 O
是 O
踏 O
实 O
的 O
、 O
轻 O
松 O
的 O
， O
甚 O
至 O
是 O
愉 O
悦 O
的 O
。 O

春 B_Time
节 I_Time
大 I_Time
假 I_Time
期 I_Time
间 I_Time
， O
我 B_Person
独 O
自 O
登 O
上 O
乌 B_Location
鲁 I_Location
木 I_Location
齐 I_Location
雅 I_Location
玛 I_Location
里 I_Location
克 I_Location
山 I_Location
的 O
顶 B_Location
巅 I_Location
。 O

山 B_Location
上 I_Location
被 O
冰 B_Thing
雪 I_Thing
覆 O
盖 O
， O
空 B_Location
中 I_Location
仍 O
飘 O
着 O
小 B_Thing
雪 I_Thing
。 O

风 B_Thing
不 O
大 O
， O
却 O
像 O
刀 B_Thing
子 I_Thing
一 O
样 O
刮 O
人 B_Person
肌 B_Thing
肤 I_Thing
。 O

山 B_Location
上 I_Location
仍 O
有 O
隐 O
隐 O
约 O
约 O
的 O
路 B_Thing
迹 I_Thing
， O
是 O
管 O
理 O
山 B_Thing
林 I_Thing
的 O
清 B_Person
洁 I_Person
工 I_Person
扫 O
出 O
来 O
的 O
， O
还 O
是 O
寒 B_Thing
风 I_Thing
有 O
意 O
无 O
意 O
之 O
中 O
吹 O
出 O
来 O
的 O
， O
我 B_Person
不 O
得 O
而 O
知 O
。 O

我 B_Person
也 O
不 O
愿 O
多 O
想 O
它 B_Thing
。 O

人 O
生 O
有 O
限 O
， O
岁 O
月 O
宝 O
贵 O
， O
不 O
必 O
物 O
物 O
寻 O
根 B_Thing
， O
事 O
事 O
探 O
底 O
， O
只 O
需 O
走 O
好 O
自 B_Person
己 I_Person
愿 O
走 O
的 O
路 B_Thing
， O
做 O
好 O
自 B_Person
己 I_Person
想 O
做 O
的 O
事 O
。 O

在 O
雪 B_Thing
天 I_Thing
高 O
低 O
错 O
落 O
的 O
茫 O
茫 O
山 B_Location
野 I_Location
中 I_Location
游 O
走 O
， O
我 B_Person
自 O
然 O
得 O
拣 O
道 O
而 O
行 O
， O
因 O
为 O
我 B_Person
早 O
已 O
从 O
人 O
生 O
的 O
坎 B_Location
坷 I_Location
道 I_Location
和 O
荆 B_Location
棘 I_Location
林 I_Location
中 I_Location
走 O
出 O
， O
摆 O
脱 O
了 O
莽 O
撞 O
， O
抛 O
却 O
了 O
固 O
执 O
， O
摈 O
弃 O
了 O
狂 O
想 O
， O
甩 O
掉 O
了 O
浅 O
薄 O
。 O

况 O
且 O
这 O
山 B_Location
的 O
地 B_Thing
形 I_Thing
坡 I_Thing
谷 I_Thing
我 B_Person
早 O
已 O
熟 O
知 O
。 O

尽 O
管 O
如 O
此 O
， O
我 B_Person
还 O
是 O
捡 O
了 O
一 O
根 O
长 O
长 O
的 O
干 B_Thing
树 I_Thing
枝 I_Thing
作 O
探 B_Thing
路 I_Thing
之 I_Thing
物 I_Thing
。 O

人 O
生 O
路 O
上 O
， O
不 O
料 O
之 O
事 O
甚 O
多 O
， O
国 B_Organization
之 O
定 O
策 O
， O
人 B_Person
之 O
做 O
事 O
， O
均 O
得 O
考 O
虑 O
进 O
退 O
胜 O
败 O
， O
做 O
到 O
进 O
可 O
攻 O
， O
退 O
能 O
守 O
; O
胜 O
可 O
生 O
， O
败 O
能 O
活 O
。 O

古 B_Time
今 I_Time
中 I_Time
外 I_Time
从 O
来 O
没 O
有 O
只 O
胜 O
不 O
败 O
的 O
将 B_Person
军 I_Person
， O
故 O
， O
计 O
划 O
做 O
事 O
须 O
慎 O
之 O
又 O
慎 O
啊 O
。 O

我 B_Person
不 O
怕 O
冷 O
， O
虽 O
是 O
零 B_Metric
下 I_Metric
2 I_Metric
1 I_Metric
度 I_Metric
， O
我 B_Person
并 O
无 O
感 O
到 O
那 O
种 O
奇 O
寒 O
的 O
无 O
耐 O
。 O

但 O
我 B_Person
还 O
是 O
在 O
两 B_Metric
个 I_Metric
毛 B_Thing
衣 I_Thing
之 O
外 O
又 O
加 O
了 O
件 O
藏 O
蓝 B_Thing
色 I_Thing
大 I_Thing
衣 I_Thing
， O
大 B_Location
衣 I_Location
领 I_Location
内 I_Location
又 O
围 O
了 O
条 O
黑 O
白 O
间 O
点 O
的 O
围 B_Thing
巾 I_Thing
。 O

我 B_Person
自 O
幼 O
不 O
戴 O
帽 B_Thing
子 I_Thing
， O
倒 O
不 O
是 O
人 B_Person
们 I_Person
常 O
说 O
的 O
“ O
只 O
要 O
风 O
度 O
不 O
要 O
温 O
度 O
” O
， O
而 O
是 O
一 O
戴 O
帽 B_Thing
子 I_Thing
头 I_Thing
皮 I_Thing
就 O
发 O
痒 O
， O
而 O
且 O
戴 O
上 O
帽 B_Thing
子 I_Thing
好 O
像 O
大 B_Thing
脑 I_Thing
和 O
大 O
自 O
然 O
的 O
清 B_Thing
气 I_Thing
隔 O
开 O
了 O
， O
顿 O
感 O
头 B_Thing
脑 I_Thing
愚 O
钝 O
。 O

这 O
也 O
许 O
不 O
合 O
科 O
学 O
， O
只 O
是 O
一 O
种 O
感 O
觉 O
和 O
习 O
惯 O
。 O

别 O
轻 O
看 O
习 O
惯 O
， O
从 O
一 O
个 O
特 O
定 O
的 O
角 O
度 O
来 O
说 O
， O
习 O
惯 O
的 O
力 O
量 O
可 O
以 O
排 O
山 B_Thing
倒 O
海 B_Thing
。 O

人 O
生 O
路 O
上 O
， O
积 O
习 O
难 O
， O
改 O
习 O
也 O
难 O
。 O

习 O
惯 O
有 O
好 O
坏 O
之 O
分 O
。 O

好 O
习 O
惯 O
让 O
人 B_Person
善 O
诚 O
， O
促 O
人 B_Person
奋 O
进 O
， O
使 O
人 B_Person
成 O
才 O
， O
给 O
人 B_Person
幸 O
福 O
; O
坏 O
习 O
惯 O
让 O
人 B_Person
虚 O
伪 O
， O
叫 O
人 B_Person
懒 O
惰 O
， O
令 O
人 B_Person
无 O
知 O
， O
给 O
人 B_Person
悲 O
哀 O
。 O

人 B_Person
的 O
一 O
生 O
， O
必 O
须 O
以 O
智 O
慧 O
领 O
路 O
， O
让 O
毅 O
力 O
伴 O
随 O
， O
竭 O
尽 O
全 O
力 O
养 O
成 O
种 O
种 O
好 O
习 O
惯 O
。 O

当 O
然 O
， O
也 O
有 O
无 O
所 O
谓 O
好 O
坏 O
的 O
习 O
惯 O
。 O

无 O
碍 O
人 O
生 O
的 O
习 O
惯 O
不 O
必 O
管 O
它 B_Thing
， O
我 B_Person
的 O
不 O
爱 O
戴 O
帽 B_Thing
子 I_Thing
应 O
该 O
属 O
于 O
这 O
类 O
习 O
惯 O
吧 O
。 O

我 B_Person
慢 O
慢 O
地 O
随 O
意 O
而 O
轻 O
松 O
地 O
向 O
前 O
放 O
步 O
， O
上 O
坡 B_Thing
， O
越 O
谷 O
， O
转 O
弯 O
， O
踏 O
阶 O
， O
雪 B_Thing
花 I_Thing
为 O
我 B_Person
轻 O
扬 O
飘 O
舞 O
， O
树 B_Thing
木 I_Thing
为 O
我 B_Person
冰 O
清 O
玉 O
洁 O
。 O

这 O
些 O
坡 B_Thing
坡 I_Thing
岭 I_Thing
岭 O
道 B_Location
旁 I_Location
渠 I_Location
畔 I_Location
的 O
白 B_Thing
杨 I_Thing
、 O
垂 B_Thing
柳 I_Thing
、 O
青 B_Thing
草 I_Thing
、 O
野 B_Thing
花 I_Thing
， O
夏 B_Time
季 I_Time
是 O
何 O
等 O
地 O
放 O
情 O
开 O
颜 O
潇 O
洒 O
妩 O
媚 O
! O
可 O
时 O
光 O
一 O
转 O
， O
秋 B_Thing
风 I_Thing
一 O
吹 O
， O
它 B_Thing
们 I_Thing
就 O
叶 B_Thing
子 I_Thing
变 O
黄 O
， O
枝 B_Thing
干 I_Thing
变 O
秃 O
， O
“ O
一 O
朝 O
春 O
尽 O
红 O
颜 O
老 O
” O
了 O
。 O

自 O
古 O
女 B_Person
子 I_Person
怕 O
红 O
颜 O
褪 O
去 O
， O
男 B_Person
子 I_Person
怕 O
体 O
弱 O
无 O
能 O
， O
但 O
这 O
是 O
自 O
然 O
沧 O
桑 O
， O
谁 B_Person
都 O
逃 O
脱 O
不 O
了 O
啊 O
。 O

只 O
是 O
我 B_Person
想 O
， O
处 O
在 O
同 O
一 O
个 O
时 O
间 O
段 O
和 O
年 O
龄 O
段 O
的 O
人 B_Person
， O
其 O
精 O
神 O
和 O
状 O
态 O
竟 O
有 O
天 O
地 O
之 O
差 O
， O
有 O
的 O
女 B_Person
子 I_Person
潇 O
洒 O
依 O
然 O
， O
风 O
韵 O
独 O
存 O
; O
而 O
有 O
的 O
女 B_Person
子 I_Person
却 O
褶 O
皱 O
网 B_Thing
面 I_Thing
， O
徐 B_Person
娘 I_Person
半 O
老 O
。 O

有 O
的 O
男 B_Person
子 I_Person
成 O
熟 O
威 O
武 O
， O
年 O
富 O
力 O
强 O
; O
而 O
有 O
的 O
男 B_Person
子 I_Person
却 O
面 B_Thing
如 O
土 B_Thing
灰 I_Thing
， O
老 O
态 O
龙 O
钟 O
。 O

何 O
止 O
同 O
龄 O
， O
不 O
同 O
龄 B_Person
者 I_Person
亦 O
是 O
如 O
此 O
， O
有 O
的 O
年 O
过 O
八 O
旬 O
， O
仍 O
是 O
鹤 O
发 O
童 O
颜 O
， O
声 O
如 O
洪 B_Thing
钟 I_Thing
; O
而 O
有 O
的 O
不 O
足 O
三 O
十 O
， O
却 O
是 O
疲 O
态 O
不 O
振 O
， O
目 B_Thing
光 I_Thing
呆 O
痴 O
。 O

我 B_Person
曾 O
于 O
1 B_Time
5 I_Time
年 I_Time
前 I_Time
说 O
过 O
： O
真 O
正 O
的 O
青 O
春 O
在 O
精 O
神 O
， O
而 O
不 O
在 O
年 O
龄 O
。 O

眼 B_Location
前 I_Location
的 O
山 B_Thing
野 I_Thing
已 O
不 O
是 O
秋 B_Time
天 I_Time
， O
而 O
是 O
银 B_Thing
装 I_Thing
替 O
换 O
了 O
绿 O
装 O
的 O
严 B_Time
冬 I_Time
季 I_Time
节 I_Time
。 O

可 O
我 B_Person
却 O
聊 O
发 O
少 O
年 O
狂 O
气 O
， O
稳 O
踏 O
阶 B_Location
台 I_Location
， O
迅 O
速 O
登 O
上 O
了 O
山 B_Location
顶 I_Location
的 O
凉 B_Thing
亭 I_Thing
中 O
。 O

在 O
山 B_Location
巅 I_Location
， O
我 B_Person
忽 O
然 O
感 O
到 O
一 O
股 O
冰 O
凉 O
的 O
清 O
气 O
穿 O
过 O
我 B_Person
的 O
全 B_Location
身 I_Location
， O
脑 B_Location
腔 I_Location
中 I_Location
的 I_Location
杂 B_Thing
质 I_Thing
和 O
腐 B_Thing
物 I_Thing
也 O
被 O
全 O
盘 O
清 O
除 O
， O
浑 O
身 O
觉 O
得 O
好 O
轻 O
松 O
好 O
清 O
醒 O
! O
我 B_Person
仿 O
佛 O
又 O
回 O
到 O
了 O
充 O
满 O
远 O
大 O
理 O
想 O
纯 O
洁 O
无 O
瑕 O
的 O
少 B_Time
年 I_Time
时 I_Time
代 I_Time
。 O

那 B_Time
时 I_Time
， O
一 O
个 O
没 O
有 O
邪 O
恶 O
没 O
有 O
侵 O
害 O
没 O
有 O
阴 O
谋 O
没 O
有 O
灾 O
难 O
只 O
有 O
春 O
光 O
只 O
有 O
坦 O
途 O
只 O
有 O
亲 O
善 O
只 O
有 O
幸 O
福 O
的 O
世 O
界 O
充 O
溢 O
在 O
我 B_Person
的 O
脑 O
海 O
。 O

6 B_Metric
0 I_Metric
多 I_Metric
年 I_Metric
的 O
人 O
生 O
风 O
雨 O
击 O
破 O
了 O
我 B_Person
的 O
童 O
真 O
， O
酸 O
甜 O
苦 O
辣 O
的 O
悲 O
欢 O
阅 O
历 O
练 O
就 O
了 O
我 B_Person
的 O
才 O
智 O
， O
善 O
恶 O
正 O
邪 O
的 O
人 O
世 O
百 O
态 O
顿 O
悟 O
了 O
我 B_Person
的 O
思 O
维 O
。 O

此 B_Time
时 I_Time
此 B_Location
地 I_Location
， O
我 B_Person
敢 O
于 O
面 O
对 O
苍 B_Thing
天 I_Thing
厚 I_Thing
土 I_Thing
， O
面 O
对 O
人 O
世 O
尘 O
寰 O
， O
庄 O
严 O
而 O
郑 O
重 O
地 O
说 O
： O
天 B_Thing
地 I_Thing
之 O
间 O
， O
人 B_Person
界 O
之 O
中 O
， O
我 B_Person
好 O
清 O
醒 O
好 O
轻 O
松 O
啊 O
! O
我 B_Person
挺 O
胸 B_Thing
东 O
望 O
， O
西 B_Location
北 I_Location
名 I_Location
城 I_Location
乌 I_Location
鲁 I_Location
木 I_Location
齐 I_Location
的 O
千 B_Thing
楼 I_Thing
万 I_Thing
厦 I_Thing
笼 O
罩 O
在 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
飞 O
舞 O
之 O
中 O
。 O

我 B_Person
双 B_Thing
手 I_Thing
掬 O
起 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
， O
不 O
待 O
我 B_Person
放 O
到 O
眼 B_Location
前 I_Location
细 O
看 O
， O
一 O
枚 O
枚 O
六 O
角 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
已 O
融 O
化 O
在 O
我 B_Person
手 B_Location
心 B_Person
儿 I_Person
里 I_Person
了 O
。 O

它 B_Thing
的 O
生 O
命 O
也 O
太 O
短 O
了 O
! O
世 O
上 O
有 O
许 O
多 O
不 O
好 O
储 O
藏 O
的 O
东 O
西 O
， O
雪 B_Thing
花 I_Thing
就 O
是 O
这 O
样 O
。 O

春 B_Time
夏 I_Time
秋 I_Time
三 O
季 O
你 B_Person
断 O
然 O
见 O
不 O
到 O
她 B_Thing
的 O
倩 O
影 O
， O
即 O
便 O
你 B_Person
幽 O
思 O
成 O
疾 O
， O
她 B_Thing
也 O
只 O
能 O
出 O
现 O
在 O
你 B_Person
的 O
梦 O
中 O
。 O

唯 O
有 O
寒 B_Time
冬 I_Time
才 O
是 O
与 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
相 O
会 O
的 O
可 O
贵 O
佳 O
期 O
。 O

可 O
惜 O
许 B_Person
多 I_Person
人 I_Person
不 O
知 O
珍 O
惜 O
宝 O
贵 O
的 O
时 O
光 O
， O
冬 B_Time
季 I_Time
不 O
来 O
， O
他 B_Person
想 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
; O
冬 B_Time
季 I_Time
真 O
地 O
来 O
了 O
， O
他 B_Person
却 O
忙 O
着 O
追 O
名 O
逐 O
利 O
而 O
把 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
忘 O
在 O
了 O
脑 B_Thing
后 O
。 O

谁 B_Person
知 O
冬 B_Time
季 I_Time
也 O
是 O
极 O
短 O
， O
当 O
他 B_Person
忽 O
有 O
一 O
天 O
又 O
想 O
起 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
时 B_Time
， O
雪 B_Thing
花 I_Thing
已 O
化 O
作 O
流 B_Thing
水 I_Thing
东 O
去 O
无 O
迹 O
了 O
。 O

冬 B_Time
季 I_Time
是 O
冷 O
， O
可 O
没 O
有 O
寒 O
冷 O
， O
哪 O
来 O
的 O
雪 B_Thing
花 I_Thing
飞 O
舞 O
， O
哪 O
来 O
的 O
玉 B_Thing
树 I_Thing
琼 I_Thing
枝 I_Thing
， O
哪 O
来 O
的 O
栩 O
栩 O
如 O
生 O
的 O
冰 B_Thing
雕 I_Thing
雪 I_Thing
人 I_Thing
， O
哪 O
来 O
的 O
茫 O
茫 O
千 O
里 O
壮 O
观 O
气 O
派 O
的 O
冰 B_Thing
雪 I_Thing
世 I_Thing
界 I_Thing
? O
可 O
我 B_Thing
喜 O
冷 O
， O
还 O
不 O
在 O
于 O
它 B_Thing
的 O
外 O
观 O
外 O
貌 O
， O
而 O
在 O
于 O
它 B_Thing
的 O
哲 O
学 O
含 O
义 O
。 O

许 O
多 O
人 B_Person
都 O
喜 O
欢 O
热 O
， O
因 O
为 O
热 O
能 O
生 O
春 O
， O
没 O
有 O
春 B_Time
天 I_Time
， O
哪 O
会 O
有 O
山 O
明 O
水 O
秀 O
万 O
紫 O
千 O
红 O
的 O
胜 B_Thing
景 I_Thing
; O
因 O
为 O
热 O
能 O
生 O
情 O
， O
没 O
有 O
热 O
情 O
， O
就 O
会 O
出 O
现 O
心 O
难 O
通 O
事 O
难 O
成 O
的 O
冷 O
落 O
而 O
尴 O
尬 O
的 O
局 O
面 O
。 O

但 O
热 O
盛 O
出 O
浮 O
躁 O
， O
热 O
极 O
出 O
膨 O
胀 O
。 O

人 B_Thing
间 I_Thing
诸 I_Thing
事 I_Thing
之 O
败 O
大 O
都 O
败 O
在 O
一 O
个 O
“ O
热 O
” O
字 O
上 O
。 O

少 B_Person
年 I_Person
意 O
气 O
导 O
致 O
的 O
打 O
杀 O
成 O
祸 O
， O
受 O
委 O
屈 O
不 O
忍 O
心 O
一 O
怒 O
而 O
结 O
冤 O
仇 O
… O
… O
这 O
些 O
有 O
失 O
社 O
会 O
文 O
明 O
又 O
污 O
染 O
人 O
文 O
环 O
境 O
的 O
劣 O
态 O
， O
极 O
为 O
影 O
响 O
人 B_Person
们 I_Person
的 O
心 O
灵 O
健 O
康 O
。 O

这 O
就 O
需 O
要 O
一 O
个 O
“ O
冷 O
” O
字 O
。 O

有 O
冷 O
才 O
有 O
静 O
， O
先 O
冷 O
而 O
后 O
静 O
。 O

静 O
生 O
平 O
和 O
， O
静 O
出 O
智 O
慧 O
。 O

任 O
何 O
棘 O
手 O
之 O
事 O
、 O
麻 O
烦 O
之 O
事 O
， O
必 O
须 O
先 O
作 O
冷 O
处 O
理 O
， O
然 O
后 O
再 O
图 O
良 O
策 O
。 O

这 O
样 O
才 O
能 O
据 O
情 O
顺 O
理 O
， O
得 O
以 O
比 O
较 O
合 O
情 O
合 O
理 O
的 O
解 O
决 O
。 O

所 O
谓 O
“ O
三 O
思 O
而 O
后 O
行 O
” O
， O
不 O
冷 O
静 O
何 O
来 O
三 O
思 O
? O
不 O
三 O
思 O
何 O
来 O
良 O
策 O
? O
无 O
良 O
策 O
事 O
怎 O
能 O
做 O
顺 O
做 O
成 O
? O
我 B_Person
由 O
此 O
想 O
到 O
“ O
沉 O
默 O
是 O
金 O
” O
这 O
个 O
词 O
语 O
。 O

所 O
谓 O
“ O
沉 O
默 O
” O
就 O
有 O
“ O
冷 O
静 O
” O
之 O
意 O
。 O

沉 O
默 O
是 O
金 O
， O
冷 O
静 O
不 O
也 O
是 O
金 B_Thing
吗 O
? O
透 O
过 O
飞 B_Thing
雪 I_Thing
， O
我 B_Person
影 O
影 O
绰 O
绰 O
看 O
到 O
街 B_Location
道 I_Location
上 O
比 O
晴 O
日 O
少 O
了 O
许 O
多 O
车 B_Thing
辆 I_Thing
和 O
行 B_Person
人 I_Person
。 O

他 B_Person
们 I_Person
在 O
忙 O
些 O
什 O
么 O
? O
是 O
为 O
社 O
会 O
添 O
彩 O
? O
还 O
是 O
为 O
社 O
会 O
抹 O
黑 O
? O
我 B_Person
想 O
， O
为 O
社 O
会 O
添 O
彩 O
的 O
人 B_Person
总 O
是 O
社 O
会 O
的 O
主 O
流 O
吧 O
。 O

雪 B_Thing
花 I_Thing
陪 O
伴 O
我 B_Person
下 O
了 O
山 B_Thing
。 O

路 B_Thing
迹 I_Thing
不 O
清 O
， O
我 B_Person
竟 O
然 O
没 O
有 O
滑 O
倒 O
。 O

这 B_Metric
些 I_Metric
年 I_Metric
的 O
歌 B_Thing
曲 I_Thing
， O
多 O
得 O
如 O
同 O
杨 B_Thing
花 I_Thing
柳 I_Thing
絮 I_Thing
， O
曼 O
舞 O
游 O
移 O
， O
飘 O
落 O
了 O
， O
也 O
就 O
淡 O
漠 O
了 O
， O
再 O
也 O
无 O
从 O
想 O
起 O
。 O

惟 O
有 O
两 O
句 O
歌 O
词 O
， O
砂 B_Location
中 I_Location
的 O
金 B_Thing
子 I_Thing
似 O
的 O
， O
在 O
眼 B_Location
前 I_Location
闪 O
着 O
光 O
， O
轻 O
抚 O
的 O
琴 B_Thing
弦 I_Thing
一 O
般 O
， O
春 B_Thing
雨 I_Thing
沙 O
沙 O
， O
入 O
耳 B_Thing
入 O
心 O
。 O

我 B_Person
不 O
知 O
道 O
你 B_Person
是 O
谁 B_Person
， O
我 B_Person
知 O
道 O
你 B_Person
为 O
了 O
谁 B_Person
… O
… O
。 O

为 O
了 O
别 B_Person
人 I_Person
做 O
事 O
情 O
， O
付 O
出 O
热 O
血 O
青 O
春 O
的 O
， O
格 O
外 O
的 O
令 O
我 B_Person
感 O
动 O
。 O

我 B_Person
出 O
生 O
在 O
上 B_Time
世 I_Time
纪 I_Time
三 I_Time
十 I_Time
年 I_Time
代 I_Time
中 I_Time
期 I_Time
， O
睁 O
眼 O
看 O
世 B_Location
界 I_Location
， O
世 B_Thing
界 I_Thing
就 O
一 O
片 O
凄 O
惨 O
， O
日 O
本 O
关 B_Person
东 I_Person
军 I_Person
的 O
军 B_Thing
靴 I_Thing
， O
正 O
异 O
常 O
残 O
酷 O
地 O
践 O
踏 O
东 B_Location
三 I_Location
省 I_Location
。 O

我 B_Person
生 O
而 O
为 O
亡 O
省 O
奴 O
。 O

那 B_Time
以 I_Time
前 I_Time
， O
在 O
关 O
内 O
的 O
东 O
北 O
流 O
亡 O
学 B_Person
生 I_Person
悲 O
咽 O
着 O
唱 O
， O
我 B_Person
的 O
家 B_Thing
在 O
东 O
北 O
松 B_Location
花 I_Location
江 I_Location
上 O
， O
那 B_Location
里 I_Location
有 O
森 B_Thing
林 I_Thing
煤 I_Thing
矿 I_Thing
， O
还 O
有 O
那 O
满 B_Location
山 I_Location
遍 I_Location
野 I_Location
的 O
大 B_Thing
豆 I_Thing
高 I_Thing
粱 I_Thing
… O
… O
衰 O
老 O
的 O
爹 B_Person
娘 I_Person
。 O

唱 O
着 O
唱 O
着 O
， O
他 B_Person
们 I_Person
回 O
来 O
抗 O
日 O
了 O
。 O

清 B_Person
华 I_Person
学 I_Person
子 I_Person
， O
与 O
胡 B_Person
乔 I_Person
木 I_Person
同 I_Person
志 I_Person
一 O
起 O
从 O
事 O
地 O
下 O
工 O
作 O
的 O
张 B_Person
甲 I_Person
洲 I_Person
， O
以 O
共 B_Person
产 I_Person
党 I_Person
员 I_Person
的 O
身 O
份 O
， O
回 O
到 O
家 B_Location
乡 I_Location
巴 I_Location
彦 I_Location
， O
组 O
织 O
抗 B_Organization
日 I_Organization
游 I_Organization
击 I_Organization
队 I_Organization
。 O

后 O
来 O
听 O
母 B_Person
亲 I_Person
说 O
， O
他 B_Person
到 O
过 O
我 B_Person
们 I_Person
屯 B_Thing
子 I_Thing
发 O
动 O
群 B_Person
众 I_Person
， O
站 O
在 O
大 B_Location
车 I_Location
上 I_Location
讲 O
演 O
， O
声 O
泪 B_Thing
俱 O
下 O
， O
控 O
诉 O
日 B_Location
本 I_Location
侵 O
略 O
罪 O
行 O
， O
号 O
召 O
有 O
枪 B_Thing
出 O
枪 B_Thing
， O
有 O
人 B_Person
出 O
人 B_Person
， O
团 O
结 O
抗 O
日 O
。 O

他 B_Person
是 O
县 B_Location
城 I_Location
东 O
张 B_Location
家 I_Location
油 I_Location
坊 I_Location
的 B_Person
人 I_Person
。 O

为 O
了 O
抗 O
日 O
， O
父 B_Person
亲 I_Person
、 O
妻 B_Person
子 I_Person
、 O
妹 B_Person
妹 I_Person
、 O
女 B_Person
儿 I_Person
， O
不 O
得 O
不 O
逃 O
亡 O
他 B_Person
乡 B_Location
， O
隐 O
姓 O
埋 O
名 O
， O
颠 O
沛 O
流 O
离 O
。 O

他 B_Person
本 I_Person
人 I_Person
后 O
来 O
在 O
富 O
锦 O
战 O
斗 O
中 O
牺 O
牲 O
。 O

在 O
我 B_Person
幼 O
小 O
心 O
灵 O
中 O
， O
他 B_Person
是 O
英 B_Person
雄 I_Person
， O
就 O
因 O
他 B_Person
舍 O
家 B_Thing
为 O
国 B_Thing
， O
宁 O
死 O
不 O
屈 O
。 O

他 B_Person
是 O
我 B_Person
听 O
说 O
的 O
第 O
一 O
个 O
共 B_Person
产 I_Person
党 I_Person
人 I_Person
。 O

1 B_Time
9 I_Time
4 I_Time
9 I_Time
年 I_Time
春 I_Time
， O
考 O
入 O
县 B_Organization
城 I_Organization
中 I_Organization
学 I_Organization
。 O

迎 O
接 O
新 B_Person
生 I_Person
的 O
， O
是 O
校 B_Person
长 I_Person
冉 I_Person
欲 I_Person
达 I_Person
。 O

那 B_Time
时 I_Time
校 B_Person
长 I_Person
级 O
别 O
高 O
， O
甚 O
至 O
高 O
于 O
县 B_Person
长 I_Person
。 O

他 B_Person
面 O
色 O
白 O
皙 O
， O
留 O
着 O
背 B_Thing
发 I_Thing
， O
着 O
新 O
四 O
军 O
灰 B_Thing
制 I_Thing
服 I_Thing
， O
身 O
材 O
颀 O
长 O
， O
英 O
姿 O
勃 O
发 O
， O
器 O
宇 O
轩 O
昂 O
， O
圣 O
地 O
延 B_Location
安 I_Location
来 O
的 O
， O
不 O
到 O
3 O
0 O
岁 O
的 O
老 B_Person
干 I_Person
部 I_Person
。 O

东 B_Location
北 I_Location
解 O
放 O
不 B_Time
久 I_Time
， O
人 B_Person
们 I_Person
对 O
老 B_Person
八 I_Person
路 I_Person
格 O
外 O
敬 O
重 O
。 O

听 O
说 O
是 O
诗 B_Person
人 I_Person
， O
他 B_Person
就 O
立 O
刻 O
成 O
了 O
学 B_Person
生 I_Person
们 I_Person
的 O
心 O
中 O
偶 O
像 O
。 O

老 B_Person
干 I_Person
部 I_Person
都 O
是 O
出 O
身 O
工 B_Person
农 I_Person
， O
部 B_Organization
队 I_Organization
里 O
锻 O
炼 O
得 O
性 O
格 O
豪 O
放 O
粗 O
犷 O
， O
说 O
话 O
“ O
大 B_Thing
口 I_Thing
条 I_Thing
” O
( O
关 O
内 O
口 O
音 O
) O
， O
而 O
他 B_Person
却 O
是 O
文 O
质 O
彬 O
彬 O
， O
一 O
口 O
普 O
通 O
话 O
。 O

后 O
来 O
听 O
说 O
他 B_Person
是 O
出 O
身 O
优 O
裕 O
的 O
知 B_Person
识 I_Person
分 I_Person
子 I_Person
党 I_Person
员 I_Person
。 O

出 O
身 O
高 O
， O
能 O
用 O
一 B_Thing
腔 I_Thing
热 I_Thing
血 I_Thing
为 O
穷 B_Person
苦 I_Person
人 I_Person
奋 O
斗 O
， O
这 O
在 O
当 B_Time
时 I_Time
难 O
能 O
可 O
贵 O
。 O

他 B_Person
为 O
学 B_Person
生 I_Person
们 I_Person
讲 O
阶 O
级 O
， O
讲 O
剥 O
削 O
， O
讲 O
解 O
放 O
， O
讲 O
人 O
生 O
观 O
。 O

学 O
唱 O
“ O
你 B_Person
是 O
灯 B_Thing
塔 I_Thing
， O
照 O
耀 O
着 O
黎 O
明 O
前 O
的 O
黑 O
暗 O
， O
你 B_Person
是 O
舵 B_Person
手 I_Person
， O
掌 O
握 O
着 O
航 O
行 O
的 O
方 O
向 O
。 O
